{
    "1": {
        "class": 8,
        "problem": "\ub458\ub808\uac00 \uac19\uc740 \uc815\uc721\uac01\ud615\uacfc \uc815\ud314\uac01\ud615\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\ud314\uac01\ud615\uc758 \ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 12cm\uc77c \ub54c, \uc815\uc721\uac01\ud615\uc758 \ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\ub294 \uba87 cm\uc778\uc9c0 \uad6c\ud574\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 6\nb = 8\nc = 12\ny = c * a / b\nprint(y)",
        "answer": "9"
    },
    "2": {
        "class": 5,
        "problem": "80\uacfc 120\uc744 \uc5b4\ub5a4 \uc218\ub85c \ub098\ub204\uba74 \ub450 \uc218 \ubaa8\ub450 \ub098\ub204\uc5b4\ub5a8\uc5b4\uc9d1\ub2c8\ub2e4. \uc5b4\ub5a4 \uc218 \uc911\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \ud070 \uc218\ub97c \uad6c\ud574 \ubcf4\uc2dc\uc624.",
        "code": "import math\n\na = 80\nb = 120\ny = math.gcd(a, b)\nprint(y)",
        "answer": "40"
    },
    "3": {
        "class": 1,
        "problem": "\ub4e4\uc774\uac00 8L\uc778 \uc138\uc22b\ub300\uc57c\uc5d0 \ubb3c\uc774 \ubc18\ub9cc\ud07c \ub4e4\uc5b4 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774 \uc911\uc5d0\uc11c \uc138\uc218\ub97c \ud558\ub294 \ub370 2900mL\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub0a8\uc740 \ubb3c\uc758 \uc591\uc740 \uba87 mL\uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 8\nb = 2900\ny = a - b\nprint(y)",
        "answer": "-2892"
    },
    "4": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc815\ubbfc\uc774\uac00 20\uc77c \ub3d9\uc548 12000\uc6d0\uc744 \ubaa8\uc73c\ub824\uace0 \ud560 \ub54c, \ud558\ub8e8\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\uc529 \ubaa8\uc544\uc57c \ud558\ub098\uc694?",
        "code": "a = 20\nb = 12000\ny = b / a\nprint(y)",
        "answer": "600"
    },
    "5": {
        "class": 3,
        "problem": "\uc218 \uce74\ub4dc 8, 2, 5, 6, 9\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc218 \uce74\ub4dc \uc911 4\uc7a5\uc744 \ubf51\uc544 \ud55c \ubc88\uc529\ub9cc \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \uc138 \uc790\ub9ac \uc218\ub97c \ub9cc\ub4e4\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\ub294 \uac00\uc7a5 \ud070 \uc218\uc640 \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \uc218\uc758 \ucc28\ub294 \uc5bc\ub9c8\uac00 \ub420\uae4c?",
        "code": "from itertools import permutations\n\na = ['8', '2', '5', '6', '9']\nb = int(max(map(''.join, permutations(a, 3))))\nc = int(min(map(''.join, permutations(a, 3))))\ny = b - c\nprint(y)",
        "answer": "730"
    },
    "6": {
        "class": 7,
        "problem": "\ubb34\uac8c\uac00 \uac19\uc740 \ud638\ubc15 2\uac1c\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 200g\uc774\uace0 \ub2f9\uadfc \ud55c \uac1c\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 65g\uc774\uba70 \ubb34\uac8c\uac00 \uac19\uc740 \uc624\uc774 4\uac1c\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 164g\uc785\ub2c8\ub2e4. \ud55c \uac1c\uc758 \ubb34\uac8c\uac00 \uac00\uc7a5 \uac00\ubcbc\uc6b4 \uac83\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 2\nb = 200\nc = 65\nd = 4\ne = 178\ndict = {'\ud638\ubc15': e, '\ub2f9\uadfc': f, '\uc784\uc2e4': g}\ny = min(dict, key=dict.get)\nprint(y)",
        "answer": "error"
    },
    "7": {
        "class": 1,
        "problem": "18\uac1c\uc758 \ub9c8\uce74\ub871\uc744 \ud55c \ubd09\uc9c0\uc5d0 3\uac1c\uc529 \ub2f4\uace0 \uadf8 \uc911 \ud55c \ubd09\uc9c0\ub97c \uce5c\uad6c\uc5d0\uac8c \uc8fc\uc5c8\uc744 \ub54c \ub0a8\uc740 \ubd09\uc9c0\uc758 \uc218\ub294?",
        "code": "a = 18\nb = 3\nc = a // b\ny = a - b * c\nprint(y)",
        "answer": "0"
    },
    "8": {
        "class": 1,
        "problem": "(6/16)\u00d77\ub97c \uacc4\uc0b0\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 6/16\nb = 7\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "2.62"
    },
    "9": {
        "class": 7,
        "problem": "\uac15\ubbf8\uc640 \uc138\ud76c\ub294 \uac19\uc740 \uc138\uc885\ub300\uc655 \uc704\uc778\uc804\uc744 \uc0c0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uac15\ubbf8\ub294 \ub9e4\uc77c \uac19\uc740 \ucabd\uc218\uc529 \uc77c\uc8fc\uc77c\ub3d9\uc548 138\ucabd\uc744 \uc77d\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc138\ud76c\ub294 \ub9e4\uc77c \uac19\uc740 \ucabd\uc218\uc529 6\uc77c\ub3d9\uc548 175\ucabd\uc744 \uc77d\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud558\ub8e8\ub3d9\uc548 \uc704\uc778\uc804\uc744 \uc77d\uc740 \ucabd\uc218\ub294 \ub204\uac00 \ub354 \ub9ce\uc744\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 156\nb = 147\nc = 5\nd = 175\ndicts = {'\uac15\ubbf8': a * b, '\uc138\ud76c': c * d}\ny = max(dicts, key=dicts.get)\nprint(y)",
        "answer": "\uac15\ubbf8"
    },
    "10": {
        "class": 1,
        "problem": "pH\ub294 \uc6a9\uc561 \uc18d\uc5d0 \uc218\uc18c \uc774\uc628\uc774 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc774 \ub4e4\uc5b4 \uc788\ub294\uc9c0\ub97c \ub098\ud0c0\ub0b8 \uac12\uc73c\ub85c \uc911\uc131\uc778 \ubb3c\uc758 pH\uac00 30\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc5b4\ub5a4 \ud0c4\uc0b0\uc74c\ub8cc\uc758 pH\uac00 3\uc77c \ub54c \ubb3c\uc758 pH\ub294 \uc774 \ud0c4\uc0b0\uc74c\ub8cc\uc758 pH\uc758 \uba87 \ubc30\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 30\nb = 30\nc = a / b\ny = c * a\nprint(y)",
        "answer": "30"
    },
    "11": {
        "class": 1,
        "problem": "3kg 850g\uc778 \ubc15\uc2a4\uc640 2kg 900g\uc778 \uac00\ubc29\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubc15\uc2a4\uc640 \uac00\ubc29\uc758 \ubb34\uac8c \ud569\uc740 \uba87 g\uc778\uc9c0 \uad6c\ud574\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 3000\nb = 850\nc = 2\ny = a + b * c\nprint(y)",
        "answer": "4700"
    },
    "12": {
        "class": 2,
        "problem": "\ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ud0a4\uac00 \ud070 \uc21c\uc11c\ub300\ub85c \uc904\uc744 \uc11c\uc788\ub2e4. \uc7ac\ud658\uc774\uc758 \ud0a4\ub294 \uccab \ubc88\uc9f8\ub85c \ud06c\uace0, \ud604\uc885\uc774\uc758 \ud0a4\ub294 \uc138 \ubc88\uc9f8\ub85c \ud06c\ub2e4. \ub3d9\uc900\uc774\uc758 \ud0a4\ub294 \uc7ac\ud658\uc774\ubcf4\ub2e4 \uc791\uace0 \ud604\uc885\uc774\ubcf4\ub2e4 \ud06c\ub2e4\uba74 \ub3d9\uc900\uc774\ub294 \uba87 \ubc88\uc9f8\uc5d0 \uc11c\uc57c \ud560\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 2\nb = 3\ny = (a + b) // 2\nprint(y)",
        "answer": "2"
    },
    "13": {
        "class": 5,
        "problem": "\ub450 \uc218 A, B\uc758 \ud569\uc740 63\uc774\uace0 \ucc28\ub294 3\uc785\ub2c8\ub2e4. \ub450 \uc218 A, B\uc758 \uacf1\uc744 \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 63\nb = 3\ny = ((a + b) / 2) * (a - ((a + b) / 2))\nprint(y)",
        "answer": "990"
    },
    "14": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc9d1\uc5d0\uc11c \ud559\uad50\uae4c\uc9c0\ub294 1350m\uc774\uace0, \ud559\uad50\uc5d0\uc11c \uc18c\ubc29\uc11c\uae4c\uc9c0\ub294 2620m\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc9d1\uc5d0\uc11c \uc18c\ubc29\uc11c\uae4c\uc9c0\ub294 \uba87 m\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 1350\nb = 2620\ny = a + b\nprint(y)",
        "answer": "3970"
    },
    "15": {
        "class": 1,
        "problem": "\uaf43\ubcd1\uc5d0 \ud2a4\ub9bd\uc774  13\uc1a1\uc774, \ub9e8\ub4dc\ub77c\ubbf8\uac00 11\uc1a1\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uaf43\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uc1a1\uc774\uc778\uc9c0 \uad6c\ud558\uc5ec \ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 13\nb = 11\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "143"
    },
    "16": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc5b4\ub5a4 \uae30\ucc28\ub294 \ud55c \uc2dc\uac04\uc5d0 82km\ub97c \ub2ec\ub9b0\ub2e4\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \uae30\ucc28\uac00 6\uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \uac04 \uac70\ub9ac\ub294 \ucd1d \uba87 km\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 82\nb = 6\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "492"
    },
    "17": {
        "class": 1,
        "problem": "\ub9cc\ud654\ucc45\uc744 \ud61c\ubbfc\uc774\ub294 39\ucabd\uc529 4\uc77c \ub3d9\uc548 \uc77d\uc5c8\uace0, \uc6a9\uc9c4\uc774\ub294 25\ucabd\uc529 7\uc77c \ub3d9\uc548 \uc77d\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud61c\ubbfc\uc774\uc640 \uc6a9\uc9c4\uc774\uac00 \uc77d\uc740 \ucabd \uc218\uc758 \ucc28\ub97c \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 39\nb = 4\nc = 25\nd = 7\ny = abs(a * b - c * d)\nprint(y)",
        "answer": "19"
    },
    "18": {
        "class": 6,
        "problem": "\uc5b4\ub5a4 \uc218\uc5d0 5\ub97c \uacf1\ud574\uc57c \ud558\ub294\ub370 \uc798\ubabb\ud558\uc5ec \ub354\ud558\uc600\ub354\ub2c8 40\uc774 \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubc14\ub974\uac8c \uacc4\uc0b0\ud55c \uc2dd\uc758 \uac12\uc744 \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 5\nb = 40\ny = (b - a) * a\nprint(y)",
        "answer": "175"
    },
    "19": {
        "class": 8,
        "problem": "\uc815\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ub458\ub808\uac00 204cm\ub77c\uace0 \ud560 \ub54c, \ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\ub294 \uba87 cm\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 204\nb = a / 4\ny = b * 2\nprint(y)",
        "answer": "102"
    },
    "20": {
        "class": 5,
        "problem": "\uc5b4\ub5a4 \ub450 \uc218\uc758 \ucd5c\ub300\uacf5\uc57d\uc218\uac00 45\uc77c \ub54c, \ub450 \uc218\uc758 \uacf5\uc57d\uc218\uc758 \uac1c\uc218\ub97c \uad6c\ud574 \ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 45\ny = 0\nfor i in range(1, a + 1):\nif a % i == 0:\ny += i\nprint(y)",
        "answer": "78"
    },
    "21": {
        "class": 5,
        "problem": "2 x 64 = 16 x A \uc77c \ub54c, A\uc5d0 \uc54c\ub9de\uc740 \uac12\uc744 \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 2\nb = 64\nc = a // b\nd = 16\ny = b + d\nprint(y)",
        "answer": "80"
    },
    "22": {
        "class": 8,
        "problem": "\ucef4\ud37c\uc2a4\ub97c \uc774\uc6a9\ud558\uc5ec \uc9c0\ub984\uc774 36cm\uc778 \uc6d0\uc744 \uadf8\ub9ac\ub824\uba74 \ucef4\ud37c\uc2a4\ub97c \uba87 cm\ub9cc\ud07c \ubc8c\ub824\uc57c \ud558\ub098\uc694?",
        "code": "a = 36\ny = a / 2\nprint(y)",
        "answer": "18"
    },
    "23": {
        "class": 6,
        "problem": "\uc5b4\ub5a4 \uc218\ub97c 2\ub85c \ub098\ub204\uc5b4\uc57c \ud560 \uac83\uc744 \uc798\ubabb\ud558\uc5ec \uacf1\ud588\ub354\ub2c8 40.66\uc774 \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubc14\ub974\uac8c \uacc4\uc0b0\ud588\uc744 \ub54c\uc758 \ubaab\uc744 \uad6c\ud574\ubcf4\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 2\nb = 40.66\ny = b / a / a\nprint(y)",
        "answer": "10.16"
    },
    "24": {
        "class": 1,
        "problem": "\ud604\uc218\ub294 \uc717\ubab8 \uc77c\uc73c\ud0a4\uae30\ub97c 30\ud68c\uc529 5\uc77c \ub3d9\uc548 \ud588\uace0 \ud314 \uad7d\ud600 \ud3b4\uae30\ub97c 22\ud68c\uc529 3\uc77c\ub3d9\uc548 \ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud604\uc218\uac00 \uc717\ubab8 \uc77c\uc73c\ud0a4\uae30\uc640 \ud314\uad7d\ud600 \ud3b4\uae30\ub97c \ud55c \ud69f\uc218\ub97c \ud569\ud558\uba74 \uba87 \ud68c\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 30\nb = 5\nc = 22\nd = 3\ny = a * b + c * d\nprint(y)",
        "answer": "216"
    },
    "25": {
        "class": 8,
        "problem": "\uac00\ub85c\uac00 5cm, \uc138\ub85c\uac00 9cm\uc778 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ub458\ub808\ub97c \uad6c\ud558\uc138\uc694.",
        "code": "a = 5\nb = 9\ny = (a + b) * 2\nprint(y)",
        "answer": "28"
    },
    "26": {
        "class": 1,
        "problem": "\ucd08\ucf54 \uc6b0\uc720 30\uac1c\uc640 \ub538\uae30 \uc6b0\uc720 40\uac1c\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc6b0\uc720\ub97c \uc0c1\uc790 7\uac1c\uc5d0 \ub611\uac19\uc740 \uac1c\uc218\ub85c \ub098\ub204\uc5b4 \ub2f4\uc73c\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ud55c \uc0c1\uc790\uc5d0 \uba87 \uac1c\uc529 \ub2f4\uc73c\uba74 \ub420\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 30\nb = 40\nc = 7\ny = (a // b) * c\nprint(y)",
        "answer": "0"
    },
    "27": {
        "class": 5,
        "problem": "\ub450 \uc790\ub9ac \uc218 2A\uc640 4\uc744 \uacf1\ud558\uba74 \ub450 \uc790\ub9ac \uc218 B6\uac00 \ub429\ub2c8\ub2e4. A\uc640 B\uc758 \ud569\uc744 \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 2\nb = 4\nc = 4\nd = 10\ne = (c // b) ** 2\nf = a - d\ny = e + f\nprint(y)",
        "answer": "-7"
    },
    "28": {
        "class": 1,
        "problem": "\ud55c \uc2dc\uac04\uc5d0 \ucc45\uc0c1 9\uac1c\ub97c \uc870\ub9bd\ud558\ub294 \uae30\uacc4\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774 \uae30\uacc4\uac00 \uc26c\uc9c0 \uc54a\uace0 \uc791\ub3d9\ud55c\ub2e4\uba74 \ud558\ub8e8(24\uc2dc\uac04)\ub3d9\uc548 \uc870\ub9bd\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \ucc45\uc0c1\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc778\uc9c0 \ub2f5\uc744 \uc368 \uc8fc\uc138\uc694.",
        "code": "a = 9\nb = 24\ny = b / a\nprint(y)",
        "answer": "2.67"
    },
    "29": {
        "class": 1,
        "problem": "\ud558\ub8e8\uc758 \ud0a4\ub294 1.42m\uc774\uace0 \uac15\ub2f9\uc758 \ub192\uc774\ub294 \ud558\ub8e8 \ud0a4\uc758 4\ubc30\uc785\ub2c8\ub2e4. \uac15\ub2f9\uc758 \ub192\uc774\ub294 \uba87 m\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 1.42\nb = 4\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "5.68"
    },
    "30": {
        "class": 8,
        "problem": "\ubaa8\ub4e0 \ubaa8\uc11c\ub9ac\uc758 \uae38\uc774\uac00 \uac19\uc740 \uc721\uac01\ubfd4\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubaa8\ub4e0 \ubaa8\uc11c\ub9ac\uc758 \uae38\uc774\uc758 \ud569\uc774 13.7m\uc77c \ub54c \ud55c\ubaa8\uc11c\ub9ac\uc758 \uae38\uc774\ub294 \uba87 m\uc778\uc9c0 \uc4f0\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 13.7\nb = 13.7\ny = a / (b * 2)\nprint(y)",
        "answer": "0.50"
    },
    "31": {
        "class": 7,
        "problem": "\uc218\uc5f0\uc774\uac00 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\ub294 \uc0c9\uc5f0\ud544\uc758 \uae38\uc774\ub294 6.1cm , \ubcfc\ud39c\uc758 \uae38\uc774\ub294 8.7cm\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc0c9\uc5f0\ud544\uacfc \ubcfc\ud39c \uc911 \uc5b4\ub290 \uac83\uc774 \uae38\uc774\uac00 \ub354 \uae38\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 6.1\nb = 8.7\ndicts = {'\uc5f0\ud544': a, '\ubcfc\ud39c': b}\ny = max(dicts, key=dicts.get)\nprint(y)",
        "answer": "\ubcfc\ud39c"
    },
    "32": {
        "class": 8,
        "problem": "\ubc11\ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 4/6cm\uc774\uace0 \ub113\uc774\uac00 9/6cm^2\uc778 \ud3c9\ud589\uc0ac\ubcc0\ud615\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774 \ud3c9\ud589\uc0ac\ubcc0\ud615\uc758 \ub192\uc774\ub294 \uba87 cm\uc778\uc9c0 \uad6c\ud574 \ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 4 / 6\nb = 9 / 6\ny = b / a\nprint(y)",
        "answer": "2.25"
    },
    "33": {
        "class": 1,
        "problem": "\ub204\ub098\uc758 \ub098\uc774\ub294 26\uc138\uc785\ub2c8\ub2e4.\ud615\uc758 \ub098\uc774\ub294 \ub204\ub098\uc758 \ub098\uc774\ubcf4\ub2e4 9\uc138 \ub354 \ub9ce\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud615\uc758 \ub098\uc774\ub294 \uba87 \uc138\uc778\uc9c0 \ub2f5\uc744 \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 26\nb = 9\ny = a + b\nprint(y)",
        "answer": "35"
    },
    "34": {
        "class": 4,
        "problem": "3, 1, 5\uc758 \uce74\ub4dc \uc911 \ub450 \uc7a5\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \ubd84\uc218\uc758 \uacf1\uc148\uc2dd\uc744 \ub9cc\ub4e4\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. (1/\u25a1)\u00d7(1/\u25a1)\uc758 \uacc4\uc0b0 \uacb0\uacfc\uac00 \uac00\uc7a5 \uc791\ub3c4\ub85d \u25a1\uc548\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc218\ub97c \uad6c\ud55c \ud6c4 \uacc4\uc0b0\ud55c \uac12\uc744 \uad6c\ud574\ubcf4\uc2dc\uc624.",
        "code": "from itertools import permutations\n\na = ['1', '5']\nb = max(map(''.join, permutations(a, 2)))\nc = int(min(map(''.join, permutations(a, 2))))\ny = b * c\nprint(y)",
        "answer": "515151515151515151515151515151"
    },
    "35": {
        "class": 8,
        "problem": "\uc5b4\ub5a4 \uc9c1\uac01\uc0bc\uac01\ud615\uc758 \ub113\uc774\uac00 96cm\u00b2\uc774\uace0 \ubc11\ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 24cm\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc774 \uc0bc\uac01\ud615\uc758 \ub192\uc774\ub294 \uba87 cm\uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 96\nb = 24\ny = a * 2 / b\nprint(y)",
        "answer": "8"
    },
    "36": {
        "class": 8,
        "problem": "\ubc18\uc9c0\ub984\uc774 20cm\uc778 \uc6d0 \uc704\uc5d0 \ub124 \uc810\uc744 \uc774\uc5b4 \ub9c8\ub984\ubaa8\ub97c \uadf8\ub838\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uadf8\ub9b0 \ub9c8\ub984\ubaa8\uc758 \ub113\uc774\ub97c \uad6c\ud574\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 20\ny = 2 * a * 2 * a / 2\nprint(y)",
        "answer": "800"
    },
    "37": {
        "class": 7,
        "problem": "\uacfc\uc77c \uac00\uac8c\uc5d0 \ud55c\ub77c\ubd09\uc774 241\uac1c, \uccb4\ub9ac\uac00 302\uac1c \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud55c\ub77c\ubd09\uacfc \uccb4\ub9ac\uc911\uc5d0\uc11c \ub354 \ub9ce\uc740 \uacfc\uc77c\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uc9c0 \uad6c\ud558\uc138\uc694.",
        "code": "a = 241\nb = 302\ndicts = {'\ud55c\ub77c\ubd09': a, '\uccb4\ub9ac': b}\ny = max(dicts, key=dicts.get)\nprint(y)",
        "answer": "\uccb4\ub9ac"
    },
    "38": {
        "class": 3,
        "problem": "\ud604\uc900\uc774\ub294 \uc22b\uc790 \uce74\ub4dc 4, 8, 2\uc744 \uac16\uace0 \uc788\uace0, \uc1a1\uc774\ub294 \uc22b\uc790 \uce74\ub4dc 5, 7, 9\ub97c \uac16\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uac01\uc790\uc758 \uc218 \uce74\ub4dc\ub97c \ud55c \ubc88\uc529\ub9cc \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \uc138 \uc790\ub9ac \uc218\ub97c \ub9cc\ub4e4\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ud604\uc900\uc774\ub294 \uac00\uc7a5 \ud070 \uc218\ub97c, \uc1a1\uc774\ub294 \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \uc218\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub2e4\uba74 \ub450 \uc0ac\ub78c\uc774 \ub9cc\ub4e0 \uc218\uc758 \ud569\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "from itertools import permutations\n\na = ['4', '8', '2']\nb = []\nc = []\nfor i in b:\nd = int(i[:2])\ne = int(i[2:])\nc.append(d * e)\ny = max(c) + min(c)\nprint(y)",
        "answer": "error"
    },
    "39": {
        "class": 1,
        "problem": "12\uba85\uae4c\uc9c0 \uc549\uc744 \uc218 \uc788\ub294 \ud14c\uc774\ube14\uc774 8\uac1c \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 152\uba85\uc774 \ubaa8\ub450 \uc549\uc73c\ub824\uba74 \ud14c\uc774\ube14\uc774 \uc801\uc5b4\ub3c4 \uba87 \uac1c \ub354 \ud544\uc694\ud558\ub098\uc694?",
        "code": "from math import ceil\n\na = 12\nb = 8\nc = 152\ny = ceil(a * b / c)\nprint(y)",
        "answer": "1"
    },
    "40": {
        "class": 8,
        "problem": "\uac00\ub85c\uac00 10cm\uc774\uace0 \ub113\uc774\uac00 100.3cm\u00b2\uc778 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ub458\ub808\ub294 \uba87 cm\uc778\uc9c0 \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 10\nb = 100\ny = (a + b) * 2\nprint(y)",
        "answer": "220"
    },
    "41": {
        "class": 4,
        "problem": "8, 5, 9 \uc138 \uc218\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\ub294 \uac00\uc7a5 \ud070 \uc218\ub294 \uba87\uc785\ub2c8\uae4c?",
        "code": "a = [8, 5, 9]\na.sort(reverse=True)\nb = list(map(str, a))\ny = ''.join(b)\nprint(y)",
        "answer": "985"
    },
    "42": {
        "class": 8,
        "problem": "\ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 12.4cm\uc778 \uc815\uc721\uac01\ud615\uc758 \ub458\ub808\ub294 \uba87 cm\uc785\ub2c8\uae4c?",
        "code": "a = 12.4\nb = 6\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "74.40"
    },
    "43": {
        "class": 4,
        "problem": "15.68, 53.79, 7\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uac00\uc7a5 \ud070 \uc218\ub97c \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \uc218\ub85c \ub098\ub208 \ubaab\uc744 \uad6c\ud558\uc5ec \ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = [6.5, 57, 7]\ny = max(a) // min(a)\nprint(y)",
        "answer": "8"
    },
    "44": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc0ac\ud0d5\uc744 \ud55c \uc0c1\uc790\uc5d0 252\uac1c\uc529 \ub2f4\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc0ac\ud0d5\uc744 \ub2f4\uc740 \uc0c1\uc790\uac00 28\uac1c\uc77c \ub54c \uc0c1\uc790\uc5d0 \ub2f4\uae34 \uc0ac\ud0d5\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc778\uc9c0 \uacc4\uc0b0\ud574\ubcf4\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 252\nb = 28\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "7056"
    },
    "45": {
        "class": 4,
        "problem": "\ubd84\uc218 4/6, 8/24, 3/7\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 3/8\uc5d0 \uac00\uc7a5 \uac00\uae4c\uc6b4 \ubd84\uc218\uc5d0\uc11c \ubd84\ubaa8\uc640 \ubd84\uc790\uc758 \ud569\uc744 \uad6c\ud558\uc138\uc694.",
        "code": "a = [4/6, 8/24, 3/7]\nb = max(a)\nc = min(a)\ny = b // c\nprint(y)",
        "answer": "2"
    },
    "46": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc774\uc2a4\ub77c\uc5d8\uc774  \uc6d0\uc0b0\uc9c0\uc778 \ube14\ub8e8\ubca0\ub9ac\ub294 \ube44\ud0c0\ubbfc\uacfc \uc548\ud1a0\uc2dc\uc544\ub2cc\uc774 \ud48d\ubd80\ud55c \uac74\uac15 \uacfc\uc77c\uc785\ub2c8\ub2e4. \ubb34\uac8c\uac00 \uac19\uc740 \ube14\ub8e8\ubca0\ub9ac\uac00 \ud55c \ubd09\uc9c0\uc5d0 14\uac1c\uc529 \ub4e4\uc5b4 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 7\ubd09\uc9c0\uc5d0 \ub4e4\uc5b4 \uc788\ub294 \ube14\ub8e8\ubca0\ub9ac\uc758 \ubb34\uac8c\uac00 8kg\uc77c \ub54c \ube14\ub8e8\ubca0\ub9ac \ud55c \uac1c\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 \uba87 kg\uc778\uc9c0 \uc18c\uc218\uc810 \ub458\uc9f8\uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \ub098\ud0c0\ub0b4 \ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 14\nb = 7\nc = 8\ny = c * (b - a)\nprint('{:.2f}'.format(y))",
        "answer": "-56"
    },
    "47": {
        "class": 3,
        "problem": "4\uc7a5\uc758 \uc22b\uc790 \uce74\ub4dc 2,3,4,9 \ub97c \ud55c \ubc88\uc529\ub9cc \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \ub098\ub217\uc148 \uc2dd ABC/D\ub97c \ub9cc\ub4e4\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ubaab\uc774 \uac00\uc7a5 \uc791\uac8c \ub418\ub294 \ub098\ub217\uc148 \uc2dd\uc758 \ubaab\uc744 \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "from itertools import permutations\n\na = ['2', '3', '4', '9']\nb = int(min(map(''.join, permutations(a, 2))))\nc = 2\ny = b // c\nprint(y)",
        "answer": "11"
    },
    "48": {
        "class": 8,
        "problem": "\uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ub458\ub808\uac00 74cm\uc774\uace0, \uac00\ub85c\uc758 \uae38\uc774\uac00 13cm\ub77c\uba74 \uc138\ub85c\ub294 \uba87 cm\uc785\ub2c8\uae4c?",
        "code": "a = 74\nb = 13\ny = (a - b * 2) / 2\nprint(y)",
        "answer": "24"
    },
    "49": {
        "class": 1,
        "problem": "\ud559\uc0dd 524\uba85\uc5d0\uac8c \uacf5\ucc45\uc744 4\uad8c\uc529 \ub098\ub204\uc5b4 \uc8fc\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ub9c8\ud2b8\uc5d0\uc11c 10\uad8c\uc529 \ubb36\uc74c\uc73c\ub85c \uacf5\ucc45\uc744 \ud310\ub2e4\uba74 \ucd5c\uc18c \uba87 \ubb36\uc74c \uc0ac\uc57c \ub420\uae4c\uc694?",
        "code": "import math\n\na = 524\nb = 4\nc = 10\ny = math.ceil((a * b) / c)\nprint(y)",
        "answer": "210"
    },
    "50": {
        "class": 8,
        "problem": "\uac00\ub85c\uac00 3.9m, \uc138\ub85c\uac00 2.4m\uc778 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615 \ubaa8\uc591\uc758 \ud654\ub2e8\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubbfc\uc9c0\ub124 \ud559\uad50\uc5d0\uc11c \ud654\ub2e8\uc758 \uac00\ub85c\uc640 \uc138\ub85c\ub97c \uac01\uac01 1.3\ubc30\uc529 \ub418\ub3c4\ub85d \ub298\ub824 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ud654\ub2e8\uc744 \ub9cc\ub4e4\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ud654\ub2e8\uc758 \ub113\uc774\ub294 \uba87 m\u00b2\uc778\uc9c0 \uad6c\ud574\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 3.9\nb = 2.4\nc = 1.3\ny = a * c * b * c\nprint(y)",
        "answer": "15.82"
    },
    "51": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc9c4\ud558\uae30\uac00 15%\uc778 \uc18c\uae08\ubb3c 230g\uc5d0 \ubb3c\uc744 \uba87 g \ub354 \ubd80\uc5c8\ub354\ub2c8 \uc18c\uae08\ubb3c\uc758 \uc9c4\ud558\uae30\uac00 8%\uac00 \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub354 \ub123\uc740 \ubb3c\uc740 \uba87 g\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 15\nb = 230\nc = 8\ny = a * b + c\nprint(y)",
        "answer": "3458"
    },
    "52": {
        "class": 8,
        "problem": "\uae38\uc774\uac00 36 cm \uc778 \ub048\uc744 \ubaa8\ub450 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \ud55c \uac1c\uc758 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc744 \ub9cc\ub4e4\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \uc9e7\uc740 \ubcc0\uc744 6 cm\ub85c \ud560 \ub54c, \uae34 \ubcc0\uc740 \uba87 cm\ub85c \ud574\uc57c \ud560\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 36\nb = 6\ny = (a + b) / 2\nprint(y)",
        "answer": "21"
    },
    "53": {
        "class": 8,
        "problem": "\ub458\ub808\uac00 120cm\uc778 \uc815\uc624\uac01\ud615\uc758 \ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\ub294 \uba87 cm\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 5\nb = 120\ny = b / a\nprint(y)",
        "answer": "24"
    },
    "54": {
        "class": 6,
        "problem": "\uc5b4\ub5a4 \uc218\uc5d0 24\ub97c \uacf1\ud574\uc57c \ud560 \uac83\uc744 \ub354\ud558\uc600\ub354\ub2c8 232\uac00 \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubc14\ub974\uac8c \uacc4\uc0b0\ud55c \uc2dd\uc758 \uacb0\uacfc\ub97c \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 24\nb = 232\ny = (b - a) * a\nprint(y)",
        "answer": "4992"
    },
    "55": {
        "class": 8,
        "problem": "\uac00\ub85c\uac00 6m\uc778 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ub458\ub808\uac00 20m\uc77c \ub54c \ub113\uc774\ub294 \uba87m^2 \uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 6\nb = 30\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "180"
    },
    "56": {
        "class": 8,
        "problem": "\ub113\uc774\uac00 30.15cm^2\uc778 \ud3c9\ud589\uc0ac\ubcc0\ud615\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud3c9\ud589\uc0ac\ubcc0\ud615\uc758 \ubc11\ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 4.5cm\uc77c \ub54c \ub192\uc774\ub294 \uba87 cm\uc778\uc9c0 \uad6c\ud558\uc138\uc694.",
        "code": "a = 30.15\nb = 4\ny = a * 2 / b\nprint(y)",
        "answer": "15.07"
    },
    "57": {
        "class": 8,
        "problem": "\ubc11\ubcc0\uc774 14cm\uc778 \uc0bc\uac01\ud615 A\uc758 \ub113\uc774\uac00 \ubc11\ubcc0\uc774 28cm, \ub192\uc774\uac00 10cm\uc778 \uc0bc\uac01\ud615 B\uc758 \ub113\uc774\uc640 \uac19\uc744 \ub54c, A\uc758 \ub192\uc774\ub294 \uba87 cm\uc778\uc9c0 \uad6c\ud558\uc138\uc694.",
        "code": "a = 14\nb = 28\nc = 10\ny = b * c / a\nprint(y)",
        "answer": "20"
    },
    "58": {
        "class": 5,
        "problem": "4 x A = 608 \uc77c \ub54c, A\uc5d0 \uc54c\ub9de\uc740 \uc218\ub97c \uad6c\ud558\uc138\uc694.",
        "code": "a = 4\nb = 608\nc = a - b\ny = b + c / 2\nprint(y)",
        "answer": "306"
    },
    "59": {
        "class": 1,
        "problem": "\ud638\uc218\uc5d0 \uccad\ub465\uc624\ub9ac 7\ub9c8\ub9ac\uac00 \ud5e4\uc5c4\uce58\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud638\uc218 \ubc16\uc5d0\ub294 \uccad\ub465\uc624\ub9ac\uac00 5\ub9c8\ub9ac \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uccad\ub465\uc624\ub9ac\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \ub9c8\ub9ac \uc788\uc744\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 7\nb = 5\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "35"
    },
    "60": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc5b4\ub290 \ubbf8\uc220\uad00\uc758 \uad00\ub78c\ub8cc\ub294 \ud55c \uc0ac\ub78c \ub2f9 4500\uc6d0\uc785\ub2c8\ub2e4. \ubbfc\uc9c0\ub124 \ubc18 \ud559\uc0dd 20\uba85\uc774 \uc774 \ubbf8\uc220\uad00\uc5d0 \uad00\ub78c\uc744 \ud558\ub7ec \uac08 \ub54c, \uad00\ub78c\ub8cc\ub294 \ucd1d \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 4500\nb = 20\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "90000"
    },
    "61": {
        "class": 5,
        "problem": "\ub450 \uc790\ub9ac \uc218 A3\uc640 4\uc744 \uacf1\ud558\uba74 \ub450 \uc790\ub9ac \uc218 9B\uac00 \ub429\ub2c8\ub2e4. A\uc640 B\uc758 \ud569\uc744 \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 3\nb = 4\nc = 9\nd = b / a\ny = c + d\nprint(y)",
        "answer": "10.33"
    },
    "62": {
        "class": 8,
        "problem": "\uc9e7\uc740 \ubcc0\uc774 4m, \uae34 \ubcc0\uc774 5m\uc778 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc744 \uac01\uac01 1.7\ubc30 \ud55c\ub2e4\uba74, \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ub113\uc774\ub294 \uba87 m^2\uc785\ub2c8\uae4c?",
        "code": "a = 4\nb = 5\nc = 1.7\ny = a * b * c\nprint(y)",
        "answer": "34"
    },
    "63": {
        "class": 1,
        "problem": "\ub300\ucd94 \ud55c \ubd09\uc9c0\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 7kg \uc774\uace0 \uade4 \ud55c \ubd09\uc9c0\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 \ub300\ucd94 \ud55c \ubd09\uc9c0\uc758 \ubb34\uac8c\uc758 2.5\ubc30\uc785\ub2c8\ub2e4. \uade4 \ud55c \ubd09\uc9c0\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 \uba87 kg\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 7\nb = 2.5\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "17.50"
    },
    "64": {
        "class": 8,
        "problem": "\ub124 \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uc758 \ud569\uc774 46 cm \uc778 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \uac00\ub85c\uac00 10 cm \ub77c\uba74 \uc138\ub85c\ub294 \uba87 cm\uc778\uc9c0 \uad6c\ud574\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 46\nb = 10\ny = (a - b * 2) / 2\nprint(y)",
        "answer": "13"
    },
    "65": {
        "class": 1,
        "problem": "'455+455+455+455' \ub367\uc148\uc2dd\uc744 \uacf1\uc148\uc2dd\uc73c\ub85c \uacc4\uc0b0\ud574 \ubcf4\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 455 + 455 + 455 + 455\nb = 455 + 455\ny = a / b\nprint(y)",
        "answer": "2"
    },
    "66": {
        "class": 8,
        "problem": "\uac00\ub85c\uac00 15.76cm, \uc138\ub85c\uac00 8.32cm\uc778 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ub113\uc774\ub97c \uad6c\ud558\uc138\uc694.",
        "code": "a = 15.76\nb = 8.32\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "131.12"
    },
    "67": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc1a1\uc544\ub294 \uc885\uc774\ubc30  8 \ub9c8\ub9ac\ub97c \uc811\ub294 \ub370 146 \ucd08\uac00 \uac78\ub9bd\ub2c8\ub2e4. \uc1a1\uc544\uac00 \uc885\uc774\ubc30 23\ub9c8\ub9ac\ub97c \uc811\ub294 \ub370 \uac78\ub9ac\ub294 \uc2dc\uac04\uc740 \uba87 \ucd08\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 8\nb = 23\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "184"
    },
    "68": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc900\ud61c\uac00 500\uc6d0\uc9dc\ub9ac 5\uac1c\ub97c \uac16\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubaa8\ub450 3000\uc6d0\uc774 \ub418\ub824\uba74 \uc5bc\ub9c8\uac00 \ub354 \uc788\uc5b4\uc57c \ud558\ub098\uc694?",
        "code": "a = 500\nb = 5\nc = 3000\ny = c - a - b\nprint(y)",
        "answer": "2495"
    },
    "69": {
        "class": 7,
        "problem": "\uc120\ubbf8\uc640 \uc601\uc11c\ub294 \ub611\uac19\uc740 \ucc30\ud759\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubbf8\uc220 \uc2dc\uac04\uc5d0 \ucc30\ud759\uc744 \uc120\ubbf8\ub294 \uc804\uccb4\uc758 5/7\ub9cc\ud07c, \uc601\uc11c\ub294 \uc804\uccb4\uc758 6/7\ub9cc\ud07c \uc0ac\uc6a9\ud588\ub2e4\uba74 \ucc30\ud759\uc774 \ub354 \ub9ce\uc774 \ub0a8\uc740 \uc0ac\ub78c\uc740 \ub204\uad6c\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 5 / 7\nb = 6 / 7\ndicts = {'\uc120\ubbf8': a, '\uc601\uc11c': b}\ny = max(dicts, key=dicts.get)\nprint(y)",
        "answer": "\uc601\uc11c"
    },
    "70": {
        "class": 4,
        "problem": "\uba85\uc6b0, \uc0c1\uad6c, \ud6a8\uc9c4\uc774\ub294 \uac01\uac01 467, 346, 571\uc758 \uc218 \uce74\ub4dc\ub97c \ubf51\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc138 \uc0ac\ub78c\uc774 \ubf51\uc740 \uc218 \uce74\ub4dc\uc5d0 \uc801\ud78c \uc218 \uc911\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \ud070 \uc218\uc640 \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \uc218\uc758 \ucc28\ub97c \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = [467, 346, 571]\ny = max(a) - min(a)\nprint(y)",
        "answer": "225"
    },
    "71": {
        "class": 7,
        "problem": "\ubaa8\ube4c\uc740 \uacf5\uae30\uc758 \uc9c4\ub3d9\uc5d0\ub3c4 \ud3c9\ud615\uc744 \uc720\uc9c0\ud558\uba74\uc11c \uc6c0\uc9c1\uc774\ub3c4\ub85d \ub9cc\ub4e4\uc5b4\uc9c4 \uc870\uac01\uc785\ub2c8\ub2e4. \uacf5\uc131\uc774\ub294 \ubaa8\ube4c\uc744 \ub9cc\ub4e4\uc5b4 \ub3d9\uc0dd\uc5d0\uac8c \uc120\ubb3c\ud574 \uc8fc\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ud50c\ub77c\uc2a4\ud2f1\uc740 3/13m \uc911 6/14m\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uace0, \ucc9c\uc740 28/15m \uc911 7/3m\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud50c\ub77c\uc2a4\ud2f1\uacfc \ucc9c \uc911 \ub0a8\uc740 \uae38\uc774\uac00 \ub354 \uc9e7\uc740 \uac83\uc740 \uc5b4\ub290 \uac83\uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 3 / 13\nb = 6 / 14\nc = 28 / 15\ndict = {'\uacf5\uc131': a, '\ub3d9\uc0dd': b, '\uacf5\uc6d0': c}\ny = min(dict, key=dict.get)\nprint(y)",
        "answer": "\uacf5\uc131"
    },
    "72": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc218\uc601\uc774\ub294 10000\uc6d0\uc9dc\ub9ac \uc9c0\ud3d0 3\uc7a5, 1000\uc6d0\uc9dc\ub9ac \uc9c0\ud3d0 10\uc7a5, 100\uc6d0\uc9dc\ub9ac \ub3d9\uc804 45\uac1c, 10\uc6d0\uc9dc\ub9ac \ub3d9\uc804 16\uac1c\ub97c \ubaa8\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc218\uc601\uc774\uac00 \ubaa8\uc740 \ub3c8\uc740 \ubaa8\ub450 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 10000\nb = 3 * 10000\nc = 10 * 1000\nd = 16 * 100\ny = a + b + c + d\nprint(y)",
        "answer": "51600"
    },
    "73": {
        "class": 8,
        "problem": "\uae38\uc774\uac00 64cm\uc778 \ucca0\uc0ac\ub97c \uad6c\ubd80\ub824\uc11c \uac00\uc7a5 \ud070 \uc815\uc0ac\uac01\ud615\uc744 \ub9cc\ub4dc\ub824\uace0 \ud560 \ub54c, \ub9cc\ub4e0 \uc815\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ud55c \ubcc0\uc740 \uba87 cm\uc785\ub2c8\uae4c?",
        "code": "a = 64\nb = 4\ny = a / b\nprint(y)",
        "answer": "16"
    },
    "74": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc815\uc218\uc758 \ud55c \uac78\uc74c\uc740 \uc57d 60 cm \uc774\uace0 \uc815\uc218\ub124 \uc9d1\uc5d0\uc11c \ub3c4\uc11c\uad00\uae4c\uc9c0\uc758 \uac70\ub9ac\ub294 \uc57d 1200 m \uc785\ub2c8\ub2e4. \uc815\uc218\uac00 \uc9d1\uc5d0\uc11c \ub3c4\uc11c\uad00\uae4c\uc9c0 \uac00\ub824\uba74 \uc57d \uba87 \uac78\uc74c\uc744 \uac78\uc5b4\uc57c \ub3c4\ucc29\ud560\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 60\nb = 1200\nc = 100\ny = round(c / a * b)\nprint(y)",
        "answer": "2000"
    },
    "75": {
        "class": 8,
        "problem": "\uc815\uc0bc\uac01\ud615\uc758 \uc138 \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uc758 \ud569\uc774 81cm\uc77c \ub54c \ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\ub294 \uba87 cm\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 8\nb = 81\ny = a / b\nprint(y)",
        "answer": "0.10"
    },
    "76": {
        "class": 4,
        "problem": "4, 2, 8 \uc138 \uc218\ub97c \ud55c \ubc88\uc529\ub9cc \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \uac00\uc7a5 \ud070 \uc218\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5b4 \ubcf4\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = [4, 2, 8]\na.sort(reverse=True)\nb = list(map(str, a))\ny = ''.join(b)\nprint(y)",
        "answer": "842"
    },
    "77": {
        "class": 1,
        "problem": "\ubc15\uc2a4 \ud55c \uac1c\ub97c \ud3ec\uc7a5\ud558\ub294 \ub370 \ub048\uc774 2.45m \ud544\uc694\ud569\ub2c8\ub2e4. \ub048 31m\uac00 \uc788\uc744 \ub54c \ub611\uac19\uc740 \ubc15\uc2a4\ub97c \ucd5c\ub300 \uba87 \uac1c\uae4c\uc9c0 \ud3ec\uc7a5\ud560 \uc218 \uc788\ub098\uc694?",
        "code": "a = 2.45\nb = 31\ny = a // b\nprint(y)",
        "answer": "0"
    },
    "78": {
        "class": 8,
        "problem": "\uc717\ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 0.87m\uc774\uace0 \ub192\uc774\uac00 0.4m\uc778 \ud3c9\ud589\uc0ac\ubcc0\ud615\uc758 \ub113\uc774\ub294 \uba87\uc77c\uae4c\uc694?(\uc18c\uc218 \uc810 \uc544\ub798 \ub458 \uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0\ub9cc \ud45c\uae30\ud558\uc2dc\uc624)",
        "code": "a = 0.87\nb = 0.4\ny = a * b\nprint('{:.2f}'.format(y))",
        "answer": "0.35"
    },
    "79": {
        "class": 1,
        "problem": "\ud604\uc8fc\uc640 \ubbfc\uc900\uc774\uac00 \uace0\uad6c\ub9c8\ub97c \uce90\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud604\uc8fc\ub294 3kg 200g, \ubbfc\uc900\uc774\ub294 2kg 100g \ucea4\uc744 \ub54c, \ub450 \uc0ac\ub78c\uc774 \uce94 \uace0\uad6c\ub9c8\ub294 \uba87 g\uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 3 * 100\nb = 2 * 100\ny = a + b\nprint(y)",
        "answer": "500"
    },
    "80": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc131\ud604\uc774\ub294 \uc6d4\uc694\uc77c\uc5d0 3300\uc6d0, \ud654\uc694\uc77c\uc5d0 2590\uc6d0, \ubaa9\uc694\uc77c\uc5d0 1650\uc6d0, \uae08\uc694\uc77c\uc5d0 4230\uc6d0\uc744 \uc800\uae08\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc6d4\uc694\uc77c\ubd80\ud130 \uae08\uc694\uc77c\uae4c\uc9c0 \uc800\uae08\ud55c \uae08\uc561\uc758 \ud3c9\uade0\uc774 3200\uc6d0\uc77c \ub54c, \uc218\uc694\uc77c\uc758 \uc800\uae08\uc561\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 3300\nb = 2590\nc = 1650\nd = 4230\ny = a + b + c * d\nprint(y)",
        "answer": "6985390"
    },
    "81": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc5b4\ub290 \uc591\uaf2c\uce58\uc9d1\uc5d0\uc11c \uc6d0\ub798 \uac00\uaca9\uc774 25000\uc6d0\uc778 \ube75\uc744 \uc0ac\ub294 \ub370 8000\uc6d0\uc744 \ud560\uc778\ubc1b\uc558\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774 \uc591\uaf2c\uce58\uc9d1\uc5d0\uc11c \uc774\uc640 \uac19\uc740 \ud560\uc778\uc728\ub85c 35000\uc6d0\uc9dc\ub9ac \uc591\uaf2c\uce58\ub97c \uc0b0\ub2e4\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub97c \ud560\uc778\ubc1b\uc744 \uc218 \uc788\ub294\uc9c0 \uc368 \ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 25000\nb = 8000\nc = 35000\ny = (a * b / c) * 3\nprint(y)",
        "answer": "17142.86"
    },
    "82": {
        "class": 8,
        "problem": "\ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 12.25cm\uc778 \uc815\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ub458\ub808\ub294 \uba87 cm\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 10.25\nb = 4\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "41"
    },
    "83": {
        "class": 7,
        "problem": "\ub178\ud2b8\ubd81\uc740 760000\uc6d0, \uc138\ud0c1\uae30\ub294 920000\uc6d0 \uc785\ub2c8\ub2e4. \ub178\ud2b8\ubd81\uacfc \uc138\ud0c1\uae30 \uc911 \uc5b4\ub290 \uac83\uc774 \uac00\uaca9\uc774 \ub354 \ube44\uc300\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 760000\nb = 920000\ndict = {'\uc544\ud2b8\ubd81': a, '\uc138\ud0c1\uae30': b}\ny = max(dict, key=dict.get)\nprint(y)",
        "answer": "\uc138\ud0c1\uae30"
    },
    "84": {
        "class": 1,
        "problem": "\ubcfc\ud39c 356\uac1c\ub97c \ud55c \uc0c1\uc790\uc5d0 25\uac1c\uc529 \ub2f4\uc544\uc11c \ud314\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ucd5c\ub300 \uba87 \uc0c1\uc790\ub97c \ud314 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?",
        "code": "a = 356\nb = 25\ny = a // b\nprint(y)",
        "answer": "14"
    },
    "85": {
        "class": 8,
        "problem": "\ub458\ub808\uac00 360\ubbf8\ud130\uc778 \uc815\uc0ac\uac01\ud615 \ubaa8\uc591\uc758 \uc815\uc6d0\uc758 \ub113\uc774\ub294 \uba87 \uc81c\uacf1\ubbf8\ud130\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 360\nb = 4\nc = a / b\ny = c * c\nprint(y)",
        "answer": "8100"
    },
    "86": {
        "class": 4,
        "problem": "34\ubcf4\ub2e4 \ud06c\uace0 48\ubcf4\ub2e4 \uc791\uc740 \uc218\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c \uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 34\nb = 48\ny = b - a - 1\nprint(y)",
        "answer": "13"
    },
    "87": {
        "class": 7,
        "problem": "\uc815\ud61c\ub294 \uc6b0\uc720 2 L \uc911\uc5d0\uc11c \ub3d9\uc0dd\uc5d0\uac8c 0.66 L, \uc624\ube60\uc5d0\uac8c 0.8 L \ub97c \uc8fc\uace0 \ub0a8\uc740 \uc591\uc744 \ubaa8\ub450 \ub9c8\uc168\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub204\uac00 \uac00\uc7a5 \ub9ce\uc740 \uc591\uc744 \ub9c8\uc168\ub098\uc694?",
        "code": "a = 2\nb = 0.66\nc = 0.8\ndicts = {'\uc720\uc9c4': a, '\ub3d9\uc0dd': b, '\ub3d9\uc0dd': c}\ny = max(dicts, key=dicts.get)\nprint(y)",
        "answer": "\uc720\uc9c4"
    },
    "88": {
        "class": 6,
        "problem": "50\uc5d0 \uc5b4\ub5a4 \uc218\ub97c \ub354\ud558\uace0 44\uc744 \ube7c\uc57c \ud560 \uac83\uc744 \uc798\ubabb\ud558\uc5ec 50\uc5d0\uc11c \uc5b4\ub5a4 \uc218\ub97c \ube90\ub354\ub2c8 25\uac00 \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubc14\ub974\uac8c \uacc4\uc0b0\ud558\uba74 \uc5bc\ub9c8\uac00 \ub418\ub294\uc9c0 \uad6c\ud558\uc138\uc694.",
        "code": "a = 50\nb = 44\nc = 25\ny = (c + b) - a\nprint(y)",
        "answer": "19"
    },
    "89": {
        "class": 1,
        "problem": "\uacbd\uc11d\uc774\ub124 \ud559\uad50\uc758 \ub0a8\ud559\uc0dd\uc740 675\uba85\uc774\uace0 \uc5ec\ud559\uc0dd\uc740 316\uba85\uc785\ub2c8\ub2e4. \uacbd\uc11d\uc774\ub124 \ud559\uad50\uc758 \ud559\uc0dd\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uba85\uc774 \ub420\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 675\nb = 316\ny = a + b\nprint(y)",
        "answer": "991"
    },
    "90": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc218\uc815\uc774\ub294 \uc5b4\uc81c 520\ucabd\uc778 \ucc45 \ud55c \uad8c\uc758 1/13\uc744 \uc77d\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc77d\uc740 \uc591\uc740 \uba87 \ucabd\uc778\uc9c0 \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 520\nb = 1 / 13\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "40"
    },
    "91": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc724\ud76c\ub294 32cm\uc9dc\ub9ac \uc0c9 \ud14c\uc774\ud504\ub97c \uac16\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774 \uc911 8cm\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud588\uc744 \ub54c, \ub0a8\uc740 \uc0c9 \ud14c\uc774\ud504\uc758 \uae38\uc774\ub294 28cm\uc758 \uba87 \ubd84\uc758 \uba87\uc778\uc9c0 \uacc4\uc0b0\ud574 \ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 32\nb = 8\nc = 28\ny = a - (b + c)\nprint(y)",
        "answer": "-4"
    },
    "92": {
        "class": 7,
        "problem": "\ub3c4\ub2f4\uc774\ub294 \ub3c4\ud1a0\ub9ac\ub97c 3.46kg \uc8fc\uc6e0\uace0 \ud61c\uc815\uc774\ub294 571g \uc758 9 \ubc30 \ub9cc\ud07c \uc8fc\uc6e0\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub3c4\ub2f4\uc774\uc640 \ud61c\uc815\uc774 \uc911\uc5d0\uc11c \ub204\uac00 \ub3c4\ud1a0\ub9ac\ub97c \ub354 \ub9ce\uc774 \uc8fc\uc6e0\uc744\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 3.46\nb = 571\nc = 9\ndict = {'\ub3c4\ub2f4': a * b, '\ud61c\uc815': c * d}\ny = max(dict, key=dict.get)\nprint(y)",
        "answer": "error"
    },
    "93": {
        "class": 7,
        "problem": "\uc815\uac00\uac00 2500\uc6d0\uc778 \uacfc\uc790\ub97c A \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c\ub294 400\uc6d0 \ud560\uc778\ud574 \uc8fc\uace0, B \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c\ub294 4% \ud560\uc778\ud574 \uc900\ub2e4\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \uc5b4\ub290 \uac00\uac8c\uc5d0\uc11c \uacfc\uc790\ub97c \uc0ac\ub294 \uac83\uc774 \ub354 \uc800\ub834\ud560\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 2500\nb = 400\nc = 4\nd = 4\ndicts = {'A': a * b // c, 'B': (a - b) * d // c}\ny = max(dicts, key=dicts.get)\nprint(y)",
        "answer": "A"
    },
    "94": {
        "class": 5,
        "problem": "\uc8fc\uc5b4\uc9c4 \ub098\ub217\uc148 6A / 8\uc774 \ub098\ub204\uc5b4\ub5a8\uc5b4\uc9c8 \ub54c\uc758 A \uac12\uc744 \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 6\nb = 8\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "48"
    },
    "95": {
        "class": 4,
        "problem": "\ub2e4\uc74c \uc22b\uc790 \uce74\ub4dc 4, 5, 7, 8\ub97c \ud55c \ubc88\uc529 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \uc138 \uc790\ub9ac \uc218\ub97c \ub9cc\ub4e4 \ub54c, \uac00\uc7a5 \ud070 \uc218\uc640 \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \uc218\uc758 \ucc28\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = [4, 5, 7, 8]\na.sort()\nb = list(map(str, a))\nb = int(''.join(b))\na.sort(reverse=True)\nc = int(''.join(c))\ny = c - b\nprint(y)",
        "answer": "error"
    },
    "96": {
        "class": 8,
        "problem": "\ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 100cm\uc778 \uc815\ud314\uac01\ud615\uacfc \ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 60cm\uc778 \uc815\uc624\uac01\ud615\uc758 \ub458\ub808\uc758 \ud569\uc744 \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 100\nb = 8\nc = 60\nd = 5\ny = a * b + c * d\nprint(y)",
        "answer": "1100"
    },
    "97": {
        "class": 1,
        "problem": "\ud604\uc77c\uc774\ub124 \ubaa8\ub460 \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \uc0c9\uc885\uc774\ub85c \uc885\uc774\uaf43\uc744 \ub9cc\ub4e4\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\ub4e0 \uc885\uc774\uaf43\uc744 \ud55c \uc0c1\uc790\uc5d0 36 \uac1c\uc529 5 \uc904\ub85c \ub2f4\uc744 \uc218 \uc788\uace0, \uc0c9\uc885\uc774\ub294 \ud55c \uc0c1\uc790\uc5d0 40 \uc7a5\uc529 6 \uc0c1\uc790 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc885\uc774\uaf43\uc744 \ub9cc\ub4e4\uace0 \ub0a8\uc740 \uc0c9\uc885\uc774\ub294 \uba87 \uc7a5\uc778\uc9c0 \uacc4\uc0b0\ud574\ubcf4\uc138\uc694. (\ub2e8, \uc0c9\uc885\uc774 1 \uc7a5\uc73c\ub85c \uc885\uc774\uaf43 1 \uc7a5\uc744 \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4.)",
        "code": "a = 36\nb = 5\nc = 40\nd = 6\ny = a * b - c * d\nprint(y)",
        "answer": "-60"
    },
    "98": {
        "class": 1,
        "problem": "\ud615\ucc2c\uc774\ub294 \uc904\ub118\uae30\ub97c \uc624\uc804\uc5d0 142\ud68c, \uc624\ud6c4\uc5d0 183\ud68c \ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud615\ucc2c\uc774\ub294 \uc624\ub298 \uc904\ub118\uae30\ub97c \ucd1d \uba87 \ud68c \ud588\ub294\uc9c0 \uad6c\ud574\ubcf4\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 139\nb = 186\ny = a + b\nprint(y)",
        "answer": "325"
    },
    "99": {
        "class": 3,
        "problem": "3\uc7a5\uc758 \uc22b\uc790 \uce74\ub4dc 2,3,8 \ub97c \ud55c \ubc88\uc529\ub9cc \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \ub098\ub217\uc148 \uc2dd AB/C\ub97c \ub9cc\ub4e4\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ubaab\uc774 \uac00\uc7a5 \ud06c\uac8c \ub418\ub294 \ub098\ub217\uc148 \uc2dd\uc758 \ubaab\uc744 \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "from itertools import permutations\n\na = ['2', '3', '8']\nb = int(max(map(''.join, permutations(a, 2))))\nc = int(min(map(''.join, permutations(a, 2))))\ny = b // c\nprint(y)",
        "answer": "3"
    },
    "100": {
        "class": 4,
        "problem": "\uc22b\uc790 \uce74\ub4dc 5, 7, 9\uc774 \uc788\ub2e4. 3\uc7a5\uc758 \uc218 \uce74\ub4dc\ub97c \ud55c \ubc88\uc529\ub9cc \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \ub450 \uc790\ub9ac\uc218 A\uc640 \ud55c\uc790\ub9ac \uc218 B\ub97c \ub9cc\ub4e4\uace0, A / B\uc640 \uac19\uc740 \ub098\ub217\uc148\uc2dd\uc744 \ub9cc\ub4e4\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\ub4e0 \ub098\ub217\uc148\uc758 \ubaab\uc774 \uac00\uc7a5 \uc791\uc744 \ub54c\uc758 \ubaab\uc744 \uad6c\ud558\uc5ec \ubcf4\uc138\uc694. ",
        "code": "from itertools import permutations\n\na = ['5', '7', '9']\nb = int(min(map(''.join, permutations(a, 2))))\nc = int(max(a))\ny = b // c\nprint(y)",
        "answer": "6"
    },
    "101": {
        "class": 1,
        "problem": "\ud638\uc911\uc774\ub294 \ud55c \ubd09\uc9c0\uc5d0 12\uac1c\uc529 \ub4e4\uc5b4 \uc788\ub294 \ucfe0\ud0a4 7\ubd09\uc9c0\ub97c \uac16\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ucfe0\ud0a4\ub97c 4\uba85\uc5d0\uac8c \ub098\ub204\uc5b4 \uc8fc\ub824\uace0 \ud560 \ub54c, \ud55c \uba85\uc5d0\uac8c \uba87 \uac1c\uc529 \ub098\ub204\uc5b4 \uc904 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 12\nb = 7\nc = 4\ny = a * b // c\nprint(y)",
        "answer": "21"
    },
    "102": {
        "class": 8,
        "problem": "\uc138 \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 \uac01\uac01 21cm\ub85c \uac19\uc740 \uc0bc\uac01\ud615\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774 \uc0bc\uac01\ud615\uc758 \uc138 \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\ub97c \ubaa8\ub450 \ub354\ud558\uba74 \uba87 cm\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 21\nb = 3\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "63"
    },
    "103": {
        "class": 7,
        "problem": "\uacbd\ubb34\uc758 \uc218\ud559 \uc810\uc218\ub294 78\uc810\uc785\ub2c8\ub2e4. \ub300\uacbd\uc774\uc758 \uc218\ud559 \uc810\uc218\ub294 \uacbd\ubb34\ubcf4\ub2e4 14\uc810 \ub0ae\uace0, \uc131\uc218\uc758 \uc218\ud559 \uc810\uc218\ub294 \ub300\uacbd\uc774\ubcf4\ub2e4 9\uc810 \ub354 \ub192\ub2e4\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ub204\uad6c\uc758 \uc218\ud559 \uc810\uc218\uac00 \uac00\uc7a5 \ub192\uc744\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 78\nb = 14\nc = 9\ndicts = {'\uc218\ud559': a, '\uc5ec\ud559\uc0dd': b, '\ub0a8\ud559\uc0dd': c}\ny = max(dicts, key=dicts.get)\nprint(y)",
        "answer": "\uc218\ud559"
    },
    "104": {
        "class": 3,
        "problem": "4\uc7a5\uc758 \uc218 \uce74\ub4dc 1, 3, 8, 9\uc744 \ud55c \ubc88\uc529 \ubaa8\ub450 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\ub294 \uac00\uc7a5 \ud070 \ub124 \uc790\ub9ac \uc218\ub97c \uad6c\ud558\uc138\uc694.",
        "code": "from itertools import permutations\n\na = ['1', '3', '8', '9']\ny = int(max(map(''.join, permutations(a, 4))))\nprint(y)",
        "answer": "9831"
    },
    "105": {
        "class": 4,
        "problem": "45\uc758 \uc57d\uc218 \uc911\uc5d0\uc11c 3\uc758 \ubc30\uc218\uc758 \ud569\uc744 \uad6c\ud558\uc5ec \ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 45\nb = 3\nc = 1\nd = []\nfor i in range(1, a + 1):\nif a % i == 0:\nd.append(i)\ny = sum(d)\nprint(y)",
        "answer": "78"
    },
    "106": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc5b4\ub5a4 \uc218\uc758 \ubc30\uc218 \uc911 \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \uc218\ubd80\ud130 8\ubc88\uc9f8 \ubc30\uc218\uc640 9\ubc88\uc9f8 \ubc30\uc218\uc758 \ucc28\ub294 15\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc5b4\ub5a4 \uc218\uc758 9\ubc88\uc9f8 \ubc30\uc218\ub294 \uba87 \uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 8\nb = 9\nc = 15\nd = 9\ny = c * (d / (b - a))\nprint(y)",
        "answer": "135"
    },
    "107": {
        "class": 5,
        "problem": "\ud55c \uc790\ub9ac \uc218 A, B\uac00 \ub450 \uc790\ub9ac \uc218\ub07c\ub9ac\uc758 \ub367\uc148 \uc2dd A7 - 2B = 74 \ub97c \ub9cc\uc871\ud560 \ub54c, \ub450 \uc218 A, B\uc758 \ud569\uc744 \uad6c\ud558\uc138\uc694.",
        "code": "a = 7\nb = 2\nc = 74\nd = c // (b + 1)\ne = d + a\ny = e + d\nprint(y)",
        "answer": "55"
    },
    "108": {
        "class": 8,
        "problem": "\uac00\ub85c\uac00 4.2m, \uc138\ub85c\uac00 2.4cm\uc778 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ub113\uc774\ub294 \uba87 m\u00b2\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 4.2\nb = 2.4\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "10.08"
    },
    "109": {
        "class": 1,
        "problem": "\ube68\uac04 \uad6c\uc2ac\uc740 85\uac1c \uc788\uace0, \ub178\ub780 \uad6c\uc2ac\uc740 36\uac1c \uc788\uace0, \ud30c\ub780 \uad6c\uc2ac\uc740 \ub178\ub780 \uad6c\uc2ac\ubcf4\ub2e4 12\uac1c \ub354 \ub9ce\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ube68\uac04 \uad6c\uc2ac\uc740 \ud30c\ub780 \uad6c\uc2ac\ubcf4\ub2e4 \uba87 \uac1c \ub354 \ub9ce\uc744\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 85\nb = 36\nc = a - b\nd = 12\ny = a + c - d\nprint(y)",
        "answer": "122"
    },
    "110": {
        "class": 8,
        "problem": "\uad50\ubb34\uc2e4 \uc55e \ud55c\ucabd \ubcbd\uc5d0 \uac00\ub85c\uac00 8cm, \uc138\ub85c\uac00 5cm\uc778 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615 \ubaa8\uc591\uc758 \ud0c0\uc77c\uc744 \ube48\ud2c8\uc5c6\uc774 \uacb9\uce58\uc9c0 \uc54a\uac8c \ud55c \uc904\uc5d0 12\uac1c\uc529 25\uc904 \ubd99\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud0c0\uc77c\uc744 \ubd99\uc778 \ubcbd\uc758 \ub113\uc774\ub294 \uba87 cm\u00b2\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 8\nb = 5\nc = 12\ny = a * b * c\nprint(y)",
        "answer": "480"
    },
    "111": {
        "class": 3,
        "problem": "\uc22b\uc790 \uce74\ub4dc 3, 2, 8, 6\uc744 \ud55c \ubc88\uc529 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec 2\uac1c\uc758 \ub450 \uc790\ub9ac \uc218\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\uc744 \ub54c, \ub450 \uc218\uc758 \uacf1\uc774 \uac00\uc7a5 \ud06c\uac8c \ub420 \ub54c\uc758 \uac12\uc744 \uad6c\ud574\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = [3, 2, 8, 6]\na.sort(reverse=True)\nb = list(map(str, a))\ny = ''.join(b)\nprint(y)",
        "answer": "8632"
    },
    "112": {
        "class": 1,
        "problem": "\uae30\ucc28\uac00 \uc11c\uc6b8\uc5d0\uc11c \uac15\uc6d0\ub3c4\uae4c\uc9c0 \uac00\ub294 \ub370\uc5d0 2\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9ac\uace0, \uac15\uc6d0\ub3c4\uc5d0\uc11c \ubd80\uc0b0\uae4c\uc9c0 \uac00\ub294 \ub370\uc5d0 3\uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9b0\ub2e4\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \uc11c\uc6b8\uc5d0\uc11c \ubd80\uc0b0\uae4c\uc9c0 \uac00\ub294 \ub370\uc5d0\ub294 \uba87 \uc2dc\uac04\uc774 \uac78\ub9bd\ub2c8\uae4c?",
        "code": "a = 2\nb = 2\nc = 3\ny = a * b + c\nprint(y)",
        "answer": "7"
    },
    "113": {
        "class": 1,
        "problem": "\ud6a8\uc815\uc774\ub124 \ubc18\uc740 \ub0a8\ud559\uc0dd 24\uba85, \uc5ec\ud559\uc0dd 25\uba85\uc73c\ub85c \uc774\ub8e8\uc5b4\uc838 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc548\uacbd\uc744 \uc4f0\uc9c0 \uc54a\uc740 \ud559\uc0dd\uc774 28\uba85\uc774\ub77c\uba74 \uc548\uacbd\uc744 \uc4f4 \ud559\uc0dd\uc740 \uba87 \uba85\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 24\nb = 25\nc = 28\ny = a + b - c\nprint(y)",
        "answer": "21"
    },
    "114": {
        "class": 8,
        "problem": "\uc717\ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 8cm, \uc544\ub7ab\ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 13cm\uc774\uace0 \ub192\uc774\uac00 8cm\uc778 \uc0ac\ub2e4\ub9ac\uaf34\uc758 \ub113\uc774\ub294 \uba87 cm\u00b2\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 8\nb = 13\nc = 8\ny = (a + b) * c / 2\nprint(y)",
        "answer": "84"
    },
    "115": {
        "class": 7,
        "problem": "\ub4e4\uc774\uac00 4L\uc778 \ubb3c\ubcd1\uc744 \uc0c1\uc6b0\ub294 \uc57d 3L 200mL, \uc11c\ud615\uc774\ub294 \uc57d 3L 750mL\ub85c \uc5b4\ub9bc\ud558\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc2e4\uc81c \ub4e4\uc774\uc5d0 \ub354 \uac00\uae5d\uac8c \uc5b4\ub9bc\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740 \ub204\uad6c\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 4\nb = 3200\nc = 3\nd = 750\ndict = {'\ubb3c': a * b, '\uc11c\ud615': c * d}\ny = max(dict, key=dict.get)\nprint(y)",
        "answer": "\ubb3c"
    },
    "116": {
        "class": 8,
        "problem": "\ub458\ub808\uac00 25.7cm\uc778 \uc815\uc624\uac01\ud615\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774 \uc815\uc624\uac01\ud615\uc758 \ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\ub294 \uba87 cm\uc778\uc9c0 \uad6c\ud574\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 25.7\nb = 5\ny = a / b\nprint(y)",
        "answer": "5.14"
    },
    "117": {
        "class": 8,
        "problem": "\uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \uac00\ub85c\uc758 \uae38\uc774\uac00 10/13m, \uc138\ub85c\uc758 \uae38\uc774\uac00 2/7m\uc77c \ub54c, \uac00\ub85c\uc758 \uae38\uc774\uc640 \uc138\ub85c\uc758 \uae38\uc774\uc758 \ucc28\ub97c \uad6c\ud574 \uc18c\uc218\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 10 / 13\nb = 2 / 7\ny = abs(a - b)\nprint(y)",
        "answer": "0.48"
    },
    "118": {
        "class": 1,
        "problem": "\ud034\uc988 \ub300\ud68c\uc5d0 \ucc38\uac00\ud55c \ud559\uc0dd\uc740 98\uba85\uc774\uace0 \uc774 \uc911\uc5d0\uc11c 22\uba85\uc774 \ubcf8\uc120\uc5d0 \uc9c4\ucd9c\ud558\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubcf8\uc120\uc5d0 \uc9c4\ucd9c\ud55c \ud559\uc0dd \uc218\uc758 \ub300\ud68c\uc5d0 \ucc38\uac00\ud55c \uc804\uccb4 \ud559\uc0dd \uc218\uc5d0 \ub300\ud55c \ube44\uc728\uc744 \uc18c\uc218\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 98\nb = 22\ny = b / a\nprint(y)",
        "answer": "0.22"
    },
    "119": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc5f4\ucc28\uc5d0 621\uba85\uc774 \ud0c0\uace0 \uc788\uc5c8\ub294\ub370 \uad11\uc8fc\uc5ed\uc5d0\uc11c 102\uba85\uc774 \ub0b4\ub9ac\uace0 158\uba85\uc774 \ud0d4\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ud604\uc7ac \uc5f4\ucc28\uc5d0 \ud0c0\uace0 \uc788\ub294 \uc0ac\ub78c\uc740 \uba87 \uba85\uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 621\nb = 102\nc = 158\ny = a - b + c\nprint(y)",
        "answer": "677"
    },
    "120": {
        "class": 8,
        "problem": "\ub113\uc774\uac00 150cm\u00b2\uc778 \uc0bc\uac01\ud615\uc758 \ub192\uc774\uac00 15cm\uc77c \ub54c, \ubc11\ubcc0\uc758 \uae38\uc774\ub294 \uba87 cm \uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 150\nb = 15\ny = a * 2 / b\nprint(y)",
        "answer": "20"
    },
    "121": {
        "class": 6,
        "problem": "\uc5b4\ub5a4 \uc218\ub97c 4.2\ub85c \ub098\ub204\uc5b4\uc57c \ud560 \uac83\uc744 \uc798\ubabb\ud558\uc5ec \uacf1\ud588\ub354\ub2c8 22.46\uc774 \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubc14\ub974\uac8c \uacc4\uc0b0\ud55c \uac12\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc778\uc9c0 \ub2f5\uc744 \uad6c\ud574 \ubcf4\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 4.2\nb = 22.46\ny = b / a / a\nprint(y)",
        "answer": "1.27"
    },
    "122": {
        "class": 1,
        "problem": "\ud76c\uc9c4\uc774\ub124 \ud559\uad50\uc758 2\ud559\ub144 \ub0a8\ud559\uc0dd\uc740 239\uba85, \uc5ec\ud559\uc0dd\uc740 225\uba85\uc785\ub2c8\ub2e4. 1\ud559\ub144 \ud559\uc0dd \uc218\ub294 2\ud559\ub144 \ud559\uc0dd \uc218\ubcf4\ub2e4 13\uba85 \ub354 \uc801\uc744 \ub54c, 1\ud559\ub144 \ud559\uc0dd\uc740 \ucd1d \uba87 \uba85\uc778\uc9c0 \uad6c\ud574\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 239\nb = 225\nc = 13\ny = a + b - c\nprint(y)",
        "answer": "451"
    },
    "123": {
        "class": 7,
        "problem": "\ub4e4\uc774\uac00 2300 mL \uc778 \ubb3c\ud1b5\uacfc \ub4e4\uc774\uac00 2400 mL \uc778 \uc8fc\uc2a4 \ubcd1\uc5d0 \ubb3c\uc744 \uac00\ub4dd \ucc44\uc6b4 \ud6c4 \uc591\ub3d9\uc774\uc5d0 \uc62e\uaca8 \ub2f4\uc558\ub354\ub2c8 \ubb3c\ud1b5\uc774 \uac00\ub4dd \ucc3c\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub4e4\uc774\uac00 4500 mL \uc778 \uc8fc\uc804\uc790\uc640 \ubb3c\ud1b5 \uc911\uc5d0\uc11c \uc5b4\ub290 \uac83\uc758 \ub4e4\uc774\uac00 \ub354 \ud074\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 2300\nb = 2400\nc = 4500\ndict = {'\uc591\ub3d9': a + b, '\uc8fc\uc804\uc790': c}\ny = max(dict, key=dict.get)\nprint(y)",
        "answer": "\uc591\ub3d9"
    },
    "124": {
        "class": 8,
        "problem": "\uc815\ud314\uac01\ud615\uc758 \ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 12.5cm\uc77c \ub54c, \ub458\ub808\uc758 \uae38\uc774\ub97c \uad6c\ud558\uc138\uc694.",
        "code": "a = 4\nb = 12.5\ny = b / a\nprint(y)",
        "answer": "3.12"
    },
    "125": {
        "class": 7,
        "problem": "\uba40\ub9ac \uc6d0\ubc18 \ub358\uc9c0\uae30 \uae30\ub85d\uc744 \uc7ac\uc5b4 \ubcf4\ub2c8 \uc815\uaddc\ub294 16.4m, \ucc44\uc601\uc774\ub294 14.5m, \ud638\uc5f0\uc774\ub294 19.3m, \uc6b0\uc2dd\uc774\ub294 13.9m\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uac00\uc7a5 \uba40\ub9ac \ub358\uc9c4 \uc0ac\ub78c\uc740 \ub204\uad6c\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 16.4\nb = 14.5\nc = 14.5\ndicts = {'\uc6d0\uc8fc\uc728': a, '\uc7ac\uc5b4': b, '\uc6b0\uc2dd': c}\ny = max(dicts, key=dicts.get)\nprint(y)",
        "answer": "\uc6d0\uc8fc\uc728"
    },
    "126": {
        "class": 8,
        "problem": "\ub124 \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uc758 \ud569\uc774 88cm\uc778 \uc815\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\ub294 \uba87 cm\uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 88\ny = a / 4\nprint(y)",
        "answer": "22"
    },
    "127": {
        "class": 8,
        "problem": "\ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 50cm\uc778 \uc815\uc0ac\uac01\ud615\uc744 \uac00\ub85c\ub294 15% \ub298\uc774\uace0, \uc138\ub85c\ub294 20% \uc904\uc5ec\uc11c \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc744 \ub9cc\ub4e4\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc815\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ub113\uc774\uc5d0 \ub300\ud55c \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ub113\uc774\uc758 \ube44\uc728\uc744 \uc18c\uc218\uc810 \ub458 \uc9f8 \uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \ub098\ud0c0\ub0b4\ubcf4\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 50\nb = 15\nc = 20\nd = a + a * b / 100\ne = d / 100\ny = e / (a * a)\nprint('{:.2f}'.format(y))",
        "answer": "0"
    },
    "128": {
        "class": 1,
        "problem": "\ucca0\uc0ac\ub97c 35 \ub3c4\ub9c9\uc73c\ub85c \uc790\ub974\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ucca0\uc0ac\ub97c \ud55c \ubc88 \uc790 \ub974\ub294 \ub370 7 \ucd08\uac00 \uac78\ub9b0\ub2e4\uba74, \uc26c\uc9c0 \uc54a\uace0 40 \ub3c4\ub9c9\uc73c\ub85c \uc790\ub974 \ub294 \ub370 \ubaa8\ub450 \uba87 \ucd08\uac00 \uac78\ub9ac\uaca0\uc2b5\ub2c8\uae4c?",
        "code": "a = 35\nb = 7\ny = (a - 1) * b\nprint(y)",
        "answer": "238"
    },
    "129": {
        "class": 8,
        "problem": "\ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 7cm\uc778 \uc815\uc624\uac01\ud615\uc758 \ub458\ub808\ub294 \uba87 cm\uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 7\nb = 5\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "35"
    },
    "130": {
        "class": 8,
        "problem": "\uc138\ub85c\uac00 \uac00\ub85c\uc758 3\ubc30\uc778 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \uac00\ub85c\uac00 5cm \uc77c \ub54c, \ub124 \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uc758 \ud569\uc740 \uba87 cm \uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 3\nb = 5\ny = (a + b) * 2\nprint(y)",
        "answer": "16"
    },
    "131": {
        "class": 1,
        "problem": "\uacbd\ube48\uc774\ub124 \ud559\uad50 2\ud559\ub144\uc740 6\uac1c \ubc18\uc785\ub2c8\ub2e4. \uac01 \ubc18\uc758 \ud559\uc0dd \uc218\ub294 28\uba85\uc785\ub2c8\ub2e4. \uacbd\ube48\uc774\ub124 \ud559\uad50 2\ud559\ub144 \ud559\uc0dd \uc218\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uba85\uc785\ub2c8\uae4c?",
        "code": "a = 6\nb = 28\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "168"
    },
    "132": {
        "class": 2,
        "problem": "\ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ud0a4\uac00 \uc791\uc740 \uc21c\uc11c\ub300\ub85c \uc904\uc744 \uc11c\uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc5f0\uc9c0\uc758 \ud0a4\ub294 \ub124 \ubc88\uc9f8\ub85c \uc791\uace0, \uc218\uc815\uc774\uc758 \ud0a4\ub294 \uc5ec\uc12f \ubc88\uc9f8\ub85c \uc791\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc900\ud76c\uc758 \ud0a4\ub294 \uc5f0\uc9c0\ubcf4\ub2e4 \ud06c\uace0 \uc218\uc815\uc774\ubcf4\ub2e4 \uc791\ub2e4\uba74 \uc900\ud76c\ub294 \uba87 \ubc88\uc9f8\uc5d0 \uc11c \uc788\ub098\uc694?",
        "code": "a = 4\nb = 6\ny = (a + b) // 2\nprint(y)",
        "answer": "5"
    },
    "133": {
        "class": 8,
        "problem": "\ud55c \ubcc0\uc774 34cm\uc778 \uc815\uc0ac\uac01\ud615 \uc548\uc5d0 \uadf8\ub9b4 \uc218 \uc788\ub294 \uac00\uc7a5 \ud070 \uc6d0\uc758 \ubc18\uc9c0\ub984\uc740 \uba87 cm\uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 34\ny = a * 4\nprint(y)",
        "answer": "136"
    },
    "134": {
        "class": 1,
        "problem": "184\u00f7(4\u00d72)\ub97c \uacc4\uc0b0\ud55c \uac12\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 184\nb = 4\ny = a / b\nprint(y)",
        "answer": "46"
    },
    "135": {
        "class": 8,
        "problem": "\ub458\ub808\uac00 32cm\uc778 \uc815\uc0ac\uac01\ud615 \uc548\uc5d0 \uadf8\ub9b4 \uc218 \uc788\ub294 \uac00\uc7a5 \ud070 \uc6d0\uc758 \ub113\uc774\ub294 \uba87 cm\u00b2\uc77c\uae4c\uc694? (\uc6d0\uc8fc\uc728: 3.1)",
        "code": "a = 32\nb = 4\nc = a / b\nd = 3.1\ny = (c / 2) ** 2 * d\nprint(y)",
        "answer": "49.60"
    },
    "136": {
        "class": 8,
        "problem": "\ub113\uc774\uac00 196m\u00b2\uc778 \uc815\uc0ac\uac01\ud615\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774 \uc815\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ub458\ub808\ub294 \uba87 m\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "import math\n\na = 196\ny = 4 * math.sqrt(a)\nprint(y)",
        "answer": "56"
    },
    "137": {
        "class": 7,
        "problem": "\uc0ac\uacfc\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 100\uc6d0\uc9dc\ub9ac \ub3d9\uc804 37\uac1c\uc758 \ubb34\uac8c\uc640 \uac19\uace0, \ubcf5\uc22d\uc544\uc758 \ubb34\uac8c\ub294 100\uc6d0\uc9dc\ub9ac \ub3d9\uc804 42\uac1c\uc758 \ubb34\uac8c\uc640 \uac19\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc5b4\ub5a4 \uac83\uc774 \ub354 \uac00\ubcbc\uc6b8 \uc9c0 \ucc3e\uc544\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 37\nb = 42\ndict = {'\uc0ac\uacfc': a, '\ubcf5\uc22d\uc544': b}\ny = min(dict, key=dict.get)\nprint(y)",
        "answer": "\uc0ac\uacfc"
    },
    "138": {
        "class": 1,
        "problem": "\ubba4\uc9c0\uceec \uc0c1\uc601 \uc2dc\uac04\uc740 2+3/5\uc2dc\uac04\uc774\uace0 \ubba4\uc9c0\uceec \uc0c1\uc601\uad00\uc5d0\uc11c \uc9d1\uc5d0 \uac00\ub294 \ub370 \uac78\ub9ac\ub294 \uc2dc\uac04\uc740 2+2/8\uc2dc\uac04\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc9c0\uae08 \ubba4\uc9c0\uceec\uc774 \uc2dc\uc791\ud55c\ub2e4\uba74 \ubba4\uc9c0\uceec\uc744  \ubcf4\uace0 \uc9d1\uc5d0 \uac00\ub294 \ub370\uae4c\uc9c0 \uac78\ub9ac\ub294 \uc2dc\uac04\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uc2dc\uac04\uc774 \ub420\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 2 + 3/5\nb = 2 + 8\ny = a + b\nprint(y)",
        "answer": "12.60"
    },
    "139": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc2dd\ucd08 45.6L\ub97c \ud55c \ubcd1\uc5d0 2.4L\uc529 \ub2f4\uc73c\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ud544\uc694\ud55c \ubcd1\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c \uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 45.6\nb = 2.4\ny = a // b\nprint(y)",
        "answer": "19"
    },
    "140": {
        "class": 8,
        "problem": "\uba74\uc774 9\uac1c\uc778 \uac01\uae30\ub465\uc758 \uaf2d\uc9d3\uc810\uc740 \uba87 \uac1c\uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 9\nb = 3\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "27"
    },
    "141": {
        "class": 8,
        "problem": "\uc5b4\ub5a4 \uc9c1\uc721\uba74\uccb4\uc758 \uac00\ub85c\uc758 \uae38\uc774\uac00 6cm, \uc138\ub85c\uc758 \uae38\uc774\uac00 4cm, \ub192\uc774\uac00 8cm\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc774 \uc9c1\uc721\uba74\uccb4\uc758 \uc804\uccb4 \ub458\ub808\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 6\nb = 4\nc = 8\ny = (a + b + c) * 2\nprint(y)",
        "answer": "36"
    },
    "142": {
        "class": 7,
        "problem": "\ub538\uae30 25\uac1c \uc911\uc5d0\uc11c \ud604\uc11c\ub294 \uc804\uccb4\uc758 3/5\uc744, \ud76c\uc9c4\uc774\ub294 \uc804\uccb4\uc758 2/5\ub97c \uba39\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub538\uae30\ub97c \ub354 \ub9ce\uc774 \uba39\uc740 \uc0ac\ub78c\uc740 \uba87 \uac1c \ub354 \ub9ce\uc774 \uba39\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 25\nb = 3/5\nc = 2/5\ndicts = {'\ud604\uc11c': a, '\ud76c\uc9c4': b}\ny = max(dicts, key=dicts.get)\nprint(y)",
        "answer": "\ud604\uc11c"
    },
    "143": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc8fc\ud76c\ub294 \uc885\uc774\uc811\uae30\ub97c \ud558\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc804\uccb4 \uc0c9\uc885\uc774\uc758 5/12\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \ud559\uc744 \ub9cc\ub4e4\uace0, \uc804\uccb4 \uc0c9\uc885\uc774\uc758 1/4\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \uaf43\uc744 \ub9cc\ub4e4\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub0a8\uc740 \uc0c9\uc885\uc774\ub294 \uc804\uccb4\uc758 \uc5bc\ub9c8\uc778\uc9c0 \uc18c\uc218\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 5/12\nb = 1 / 4\ny = a - b\nprint(y)",
        "answer": "0.17"
    },
    "144": {
        "class": 1,
        "problem": "\ud559 \ud55c \ub9c8\ub9ac\ub97c \ub9cc\ub4dc\ub294 \ub370 \uc885\uc774 \ud14c\uc774\ud504 37cm\uac00 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\ub2e4. \uc885\uc774 \ud14c\uc774\ud504 240cm\ub85c \ud559\uc744 \ucd5c\ub300 \uba87 \ub9c8\ub9ac \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\ub294\uc9c0 \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 37\nb = 240\ny = b // a\nprint(y)",
        "answer": "6"
    },
    "145": {
        "class": 4,
        "problem": "3.46, 5.78, 6.12\uc911 \uac00\uc7a5 \ud070 \uc218\uc640 \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \uc218\uc758 \ud569\uc744 \uad6c\ud558\uc5ec \ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = [4.4, 5.78, 6.12]\nb = max(a)\nc = min(a)\ny = b + c\nprint(y)",
        "answer": "10.52"
    },
    "146": {
        "class": 1,
        "problem": "\ud3ec\ub3c4 \uc8fc\uc2a4 24.48L\ub97c \ubcd1 8\uac1c\uc5d0 \ub611\uac19\uc774 \ub098\ub204\uc5b4 \ub2f4\uc73c\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ubcd1 \ud55c \uac1c\uc5d0 \ub2f4\uc544\uc57c \ud560 \ud3ec\ub3c4 \uc8fc\uc2a4\ub294 \uba87 L\uc778\uc9c0 \uad6c\ud574\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 24.48\nb = 8\ny = a // b\nprint(y)",
        "answer": "3"
    },
    "147": {
        "class": 7,
        "problem": "A\ub294 60 * 3\uc758 \uac12\uc774\uace0, B\ub294 95 * 2\uc758 \uac12\uc77c \ub54c A\uc640 B \uc911 \ub354 \ud070 \uc218\ub97c \ucc3e\uc544\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 60 * 3\nb = 95 * 2\ndicts = {'A': a, 'B': b}\ny = max(dicts, key=dicts.get)\nprint(y)",
        "answer": "B"
    },
    "148": {
        "class": 1,
        "problem": "\ub098\ubb34\uc778\ud615\uc778 \ubc24\uc1a1\uc774\uc758 \ucf54\uc758 \uae38\uc774\ub294 3cm\uc785\ub2c8\ub2e4.\ubc24\uc1a1\uc774\uac00 \uad74\ub7ec\ub2e4\ub2c8\uba74  \ucf54\uc758 \uae38\uc774\uac00 \ucc98\uc74c\ubcf4\ub2e4 2\ubc30\ub9cc\ud07c \ub298\uc5b4\ub09c\ub2e4\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ubc24\uc1a1\uc774\uac00 \uad74\ub7ec\ub2e4\ub2c8\ub294\uac78  \ud55c \ubc88 \ud588\ub2e4\uba74 \ucf54\uc758 \uae38\uc774\ub294 \uba87 cm\uac00 \ub418\uc5c8\uc744\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 3\nb = 2\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "6"
    },
    "149": {
        "class": 8,
        "problem": "\uae38\uc774\uac00 21.98cm\uc778 \ub048\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574 \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\ub294 \uac00\uc7a5 \ud070 \uc6d0\uc758 \ubc18\uc9c0\ub984\uc740 \uba87 cm\uc778\uac00\uc694? \uc6d0\uc8fc\uc728\uc740 3.14\ub85c \uacc4\uc0b0\ud569\ub2c8\ub2e4.",
        "code": "a = 21.98\nb = 3.14\ny = a / b\nprint(y)",
        "answer": "7"
    },
    "150": {
        "class": 1,
        "problem": "\uac10\uc790 56\uac1c\ub97c \uc0c1\uc790 2\uac1c\uc5d0 \ub611\uac19\uc774 \ub098\ub204\uc5b4 \ub123\uc73c\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ud55c \uc0c1\uc790\uc5d0 \ub123\uc744 \uc218 \uc788\ub294 \uac10\uc790\ub294 \uba87 \uac1c \uc77c\uc9c0 \uacc4\uc0b0\ud574\ubcf4\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 56\nb = 2\ny = a // b\nprint(y)",
        "answer": "28"
    },
    "151": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc18c\uc124\ucc45 63\uad8c\uc744 \ucc45\uaf42\uc774 \ud55c \uce78\uc5d0 9 \uad8c\uc529 \uaf42\uc73c\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ucc45\uaf42\uc774\ub294 \uba87 \uce78 \ud544\uc694\ud560\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 63\nb = 9\ny = a // b\nprint(y)",
        "answer": "7"
    },
    "152": {
        "class": 1,
        "problem": "\ud55c \uc2dc\uac04\uc5d0 45\ubc14\ud034\ub97c \ub3c4\ub294 \ubb3c\ub808\ubc29\uc544\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubb3c\ub808\ubc29\uc544\uac00 8\uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \ub3c4\ub294 \ud69f\uc218\ub294 \uba87 \ubc14\ud034\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 45\nb = 8\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "360"
    },
    "153": {
        "class": 8,
        "problem": "\uc0ac\uac01\ud615\uc774 6\uac1c\uc77c \ub54c, \ubcc0\uc758 \uac1c\uc218\ub294 \uba87 \uac1c\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 6\nb = 3\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "18"
    },
    "154": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc0c1\uc790 \ud55c \uac1c\ub97c \ud3ec\uc7a5\ud558\ub294 \ub370 \ub9ac\ubcf8 1.8m\uac00 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\ub2e4. \ub9ac\ubcf8\uc774 \ucd1d 15.24m \uc788\uc744 \ub54c, \ucd5c\ub300 \uba87 \uac1c\uc758 \uc0c1\uc790\ub97c \ud3ec\uc7a5\ud560 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 1.8\nb = 15.24\ny = b / a\nprint(y)",
        "answer": "8.47"
    },
    "155": {
        "class": 8,
        "problem": "\uc9c0\ub984\uc774 90cm\uc778 \uc6d0 \ubaa8\uc591\uc758 \ubc14\ud034 \uc790\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \ucc45\uc0c1\uc758 \uae38\uc774\ub97c \uce21\uc815\ud558\ub294\ub370, \ucc45\uc0c1\uc758 \uae38\uc774\uac00 1395cm\uc77c \ub54c \ubc14\ud034\uac00 \uba87 \ubc14\ud034 \ub3cc\uc558\ub294\uc9c0 \uad6c\ud574 \ubcf4\uc138\uc694. \uc6d0\uc8fc\uc728\uc740 3.1\ub85c \uacc4\uc0b0\ud569\ub2c8\ub2e4.",
        "code": "a = 90\nb = 1395\nc = 3.1\ny = b / a * c\nprint(y)",
        "answer": "48.05"
    },
    "156": {
        "class": 5,
        "problem": "\uc9c4\ubd84\uc218 A/35\uac00 \uc788\ub2e4. \uc774 \uc9c4\ubd84\uc218\ub97c \uc57d\ubd84\ud558\uba74 1/7\uac00 \ub41c\ub2e4\uace0 \ud560 \ub54c, A\ub97c \uad6c\ud558\uc5ec \ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 35\nb = 1 / 7\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "5"
    },
    "157": {
        "class": 8,
        "problem": "\uae38\uc774\uac00 64 cm \uc778 \ucca0\uc0ac\ub97c \ubaa8\ub450 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615 \ud55c \uac1c\ub97c \ub9cc\ub4dc\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \uc9e7\uc740 \ubcc0\uc744 12 cm\ub85c \ud558\ub824\uba74 \uae34 \ubcc0\uc740 \uba87 cm \ub85c \ud574\uc57c \ud560\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 64\nb = 12\ny = (a - b * 2) / 2\nprint(y)",
        "answer": "20"
    },
    "158": {
        "class": 8,
        "problem": "\ubc18\uc9c0\ub984\uc774 20cm\uc778 \uc6d0 A, \uc9c0\ub984\uc774 50cm\uc778 \uc6d0 B\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub450 \uc6d0\uc758 \ub113\uc774\uc758 \ucc28\ub97c \uad6c\ud558\uc2dc\uc624. \uc6d0\uc8fc\uc728\uc740 3.1\ub85c \uacc4\uc0b0\ud569\ub2c8\ub2e4.",
        "code": "a = 20\nb = 50\nc = 3.1\ny = abs((a ** 2 * b) - (c ** 2 * b))\nprint(y)",
        "answer": "19519.50"
    },
    "159": {
        "class": 4,
        "problem": "16, 12, 86 \uc911\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \ud070 \uc218\ub97c \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \uc218\ub85c \ub098\ub208 \ubaab\uc744 \uad6c\ud574 \ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = [126, 12, (198]\nb = max(a)\nc = min(a)\ny = b // c\nprint(y)",
        "answer": "error"
    },
    "160": {
        "class": 1,
        "problem": "850cm\uc740 Am Bcm \uc785\ub2c8\ub2e4. A\uc640 B\ub97c \ub354\ud55c \uac12\uc744 \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 850\nb = 100\nc = a // b\nd = a % b\ny = c + d\nprint(y)",
        "answer": "58"
    },
    "161": {
        "class": 5,
        "problem": "382\uc740 A\ubcf4\ub2e4 210\uc774 \ud070 \uc218\uc785\ub2c8\ub2e4. 74\uc740 46\ubcf4\ub2e4 B \ud070 \uc218\uc785\ub2c8\ub2e4. A\uc640 B\uc758 \uacf1\uc744 \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 382\nb = 210\nc = 74\nd = 46\ny = (a - b) * (c - d)\nprint(y)",
        "answer": "4816"
    },
    "162": {
        "class": 7,
        "problem": "\uc218\uc870\uc5d0 \ubb3c\uc744 \uac00\ub4dd \ucc44\uc6b0\ub824\uba74 A, B, C \ucef5\uc73c\ub85c \uac01\uac01 16\ubc88, 18\ubc88, 19\ubc88 \ubd80\uc5b4\uc57c \ud569\ub2c8\ub2e4. A, B, C \ucef5 \uc911\uc5d0\uc11c \ucef5\uc758 \ud06c\uae30\uac00 \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \uac83\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 16\nb = 18\nc = 19\ndict = {'A': 1/a, 'B': 1/b,'C': 1/c}\ny = min(dict, key=dict.get)\nprint(y)",
        "answer": "C"
    },
    "163": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc740\ud589\uc5d0 \uc608\uae08\ud55c \ub3c8 385200\uc6d0\uc744 10\ub9cc \uc6d0\uad8c \uc218\ud45c\ub85c \ucc3e\uc73c\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \uc218\ud45c\ub97c \uba87 \uc7a5\uae4c\uc9c0 \ucc3e\uc744 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 385200\nb = 10000\ny = a // b\nprint(y)",
        "answer": "38"
    },
    "164": {
        "class": 1,
        "problem": "\ud55c \uc7a5\uc758 \uae38\uc774\uac00 3m\uc778 \ub3c4\ud654\uc9c0 23\uc7a5\uc744 \uc77c\ub82c\ub85c \uc774\uc5b4 \ubd99\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774\uc5b4 \ubd99\uc778 \ub3c4\ud654\uc9c0\uc758 \ucd1d \uae38\uc774\ub294 \uba87 m\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 3\nb = 23\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "69"
    },
    "165": {
        "class": 4,
        "problem": "400\ubcf4\ub2e4 \ud06c\uace0 500\ubcf4\ub2e4 \uc791\uc740 36\uc640 52\uc758 \ucd5c\uc18c\uacf5\ubc30\uc218\uc758 \ubc30\uc218\ub97c \uad6c\ud558\uc138\uc694.",
        "code": "a = 400\nb = 500\nc = 52\nd = a * b // c\ny = d * c\nprint(y)",
        "answer": "199992"
    },
    "166": {
        "class": 3,
        "problem": "3\uc7a5\uc758 \uc22b\uc790 \uce74\ub4dc 2,3,4 \ub97c \ud55c \ubc88\uc529\ub9cc \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \ub098\ub217\uc148\uc2dd AB/C\ub97c \ub9cc\ub4e4\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ubaab\uc774 \uac00\uc7a5 \ud06c\uac8c \ub418\ub294 \ub098\ub217\uc148 \uc2dd\uc758 \ubaab\uc744 \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "from itertools import permutations\n\na = ['2', '3', '4']\nb = int(max(map(''.join, permutations(a, 2))))\nc = int(min(map(''.join, permutations(a, 2))))\ny = b // c\nprint(y)",
        "answer": "1"
    },
    "167": {
        "class": 6,
        "problem": "\uc5b4\ub5a4 \uc218\uc758 3/5\uac00 50 \uc785\ub2c8\ub2e4. \uc5b4\ub5a4 \uc218\uc758 4/10\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 3 / 5\nb = 50\nc = 4 / 10\ny = (b / a) * c\nprint(y)",
        "answer": "33.33"
    },
    "168": {
        "class": 3,
        "problem": "3\uc7a5\uc758 \uc218 \uce74\ub4dc 4, 5, 8 \uc911 2\uc7a5\uc744 \ubf51\uc544 \ud55c \ubc88\uc529\ub9cc \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \uac00\uc7a5 \ud070 \uc18c\uc218 \ud55c \uc790\ub9ac \uc218\uc640 \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \uc18c\uc218 \ud55c \uc790\ub9ac \uc218\ub97c \uac01\uac01 \ub9cc\ub4e4\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\ub4e0 \ub450 \uc18c\uc218\uc758 \uacf1\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc778\uc9c0 \uad6c\ud574 \ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "from itertools import permutations\n\na = ['4', '5', '8']\nb = int(max(map(''.join, permutations(a, 3))))\nc = int(min(map(''.join, permutations(a, 3))))\ny = b * c\nprint(y)",
        "answer": "391132"
    },
    "169": {
        "class": 8,
        "problem": "\ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 7cm\uc778 \ud3c9\ud589\uc0ac\ubcc0\ud615\uc758 \ub458\ub808\uac00 46cm\uc77c \ub54c \ub2e4\ub978 \ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\ub294 \uba87 cm\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 7\nb = 46\ny = (b - a * 2) / 2\nprint(y)",
        "answer": "16"
    },
    "170": {
        "class": 4,
        "problem": "28\uacfc 35\ub97c \uacf1\ud55c \uac12\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?",
        "code": "a = 28\nb = 35\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "980"
    },
    "171": {
        "class": 1,
        "problem": "\uba85\uc900\uc774\ub124 \ubc18\uc740 \ub0a8\ud559\uc0dd\uc774 16\uba85, \uc5ec\ud559\uc0dd\uc774 19\uba85\uc785\ub2c8\ub2e4. \uba85\uc900\uc774\ub124 \ubc18\uc5d0\uc11c \ucd95\uad6c\ub97c \uc88b\uc544\ud558\ub294 \ud559\uc0dd\uc774 10\uba85\uc77c \ub54c \ucd95\uad6c\ub97c \uc88b\uc544\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \ud559\uc0dd\uc740 \uba87 \uba85\uc778\uc9c0 \uad6c\ud558\uc138\uc694.",
        "code": "a = 16\nb = 19\nc = 10\ny = a + b - c\nprint(y)",
        "answer": "25"
    },
    "172": {
        "class": 5,
        "problem": "100\uc740 A\ubcf4\ub2e4 60 \ud070 \uc218\uc785\ub2c8\ub2e4. 100\uc740 20\ubcf4\ub2e4 B \ud070 \uc218\uc785\ub2c8\ub2e4. A\uc640 B\ub97c \ub354\ud55c \uac12\uc744 \uad6c\ud574\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 100\nb = 60\nc = 20\nd = 20\ny = (a - b) + (c - d)\nprint(y)",
        "answer": "40"
    },
    "173": {
        "class": 3,
        "problem": "\uc218 \uce74\ub4dc 5, 2, 7, 9\uc774 \uc788\ub2e4. 4\uc7a5\uc758 \uc218 \uce74\ub4dc\ub97c \ubaa8\ub450 \ud55c \ubc88\uc529 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\ub294 \uac00\uc7a5 \ud070 \ub450 \uc790\ub9ac \uc218\uc640 \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \ub450 \uc790\ub9ac \uc218\uc758 \ud569\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc778\uc9c0 \uacc4\uc0b0\ud574\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "from itertools import permutations\n\na = ['5', '2', '7', '9']\nb = 4\nc = int(max(map(''.join, permutations(a, b))))\nd = int(min(map(''.join, permutations(a, b))))\ny = c + d\nprint(y)",
        "answer": "12331"
    },
    "174": {
        "class": 4,
        "problem": "\uc218 68, 54, 34 \uc911\uc5d0\uc11c 2\uac1c\ub97c \uace8\ub77c \uacf1\ud55c \uac12\uc774 2312\uc774 \ub420 \ub54c, \ub450 \uc218 \uc911 \ub354 \uc791\uc740 \uac12\uc740?",
        "code": "from itertools import combinations\n\na = [68, 54, 34]\nb = 2312\nc = list(combinations(a, 2))\nfor i in c:\nif i[0] * i[1] == b:\ny = min(i[0], i[1])\nbreak\nprint(y)",
        "answer": "34"
    },
    "175": {
        "class": 7,
        "problem": "\ubbfc\uc11d\uc774\ub294 \uc218\ud559 \uc219\uc81c\ub97c 59 \ubd84 \ub3d9\uc548 \ud558\uc600\uace0, \uc0ac\ud68c \uc219\uc81c\ub97c 200/3 \ubd84 \ub3d9\uc548 \ud558\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubbfc\uc11d\uc774\uac00 \ub354 \uc624\ub798 \ud55c \uc219\uc81c\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 57\nb = 200/3\ndicts = {'\uc218\ud559': a, '\uc0ac\ud68c': b}\ny = max(dicts, key=dicts.get)\nprint(y)",
        "answer": "\uc0ac\ud68c"
    },
    "176": {
        "class": 4,
        "problem": "40 \ubcf4\ub2e4 \ud06c\uace0 90 \ubcf4\ub2e4 \uc791\uc740 \ub450 \uc790\ub9ac \uc218 \uc911\uc5d0\uc11c 6\ub85c \ub098\ub204\uc5b4\ub5a8\uc5b4\uc9c0\ub294 \uc218\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c \uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 40\nb = 90\ny = 0\nfor num in range(a+1, b):\nif num % 5 == 0:\ny += 1\nprint(y)",
        "answer": "9"
    },
    "177": {
        "class": 8,
        "problem": "\uac00\ub85c\uac00 22cm\uc774\uace0 \uc138\ub85c\ub294 \uac00\ub85c\ubcf4\ub2e4 4cm \ub354 \uae34 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ub458\ub808\ub294 \uba87 cm\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 22\nb = 4\ny = (a + a + b) * 2\nprint(y)",
        "answer": "96"
    },
    "178": {
        "class": 7,
        "problem": "\uc724\ud0dd\uc774\ub294 \uc678\ud560\uc544\ubc84\uc9c0 \ub301\uc5d0 \uac00\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \uc678\ud560\uc544\ubc84\uc9c0 \ub301\uc5d0 \uac00\ub2a5 \ubc29\ubc95\uc740 \ub2e4\uc74c\uacfc \uac19\uc740 \ub450 \uac00\uc9c0 \ubc29\ubc95\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubc29\ubc95 A\ub294 \uae30\ucc28\ub97c 4/9\uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \ud0c0\uace0 1/6\uc2dc\uac04\uc744 \uac77\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubc29\ubc95 B\ub294 \uace0\uc18d\ubc84\uc2a4\ub97c 4/6\uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \ud0c0\uace0 1/4\uc2dc\uac04\uc744 \uac77\uc2b5\ub2c8\ub2e4. A\uc640 B\uc911\uc5d0\uc11c \uc5b4\ub290 \ubc29\ubc95\uc774 \ub354 \ube68\ub9ac \uac08 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 4/9\nb = 1/6\nc = 4/6\ndicts = {'\uc678\ud560': a * b, '\uc678\ud560': c * d}\ny = max(dicts, key=dicts.get)\nprint(y)",
        "answer": "error"
    },
    "179": {
        "class": 8,
        "problem": "\ud55c \ubcc0\uc774 54cm\uc778 \uc815\uc0ac\uac01\ud615 \uc548\uc5d0 \uadf8\ub9b4 \uc218 \uc788\ub294 \uac00\uc7a5 \ud070 \uc6d0\uc758 \ubc18\uc9c0\ub984\uc740 \uba87 cm\uc778\uc9c0 \uad6c\ud574\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 54\ny = a / 4\nprint(y)",
        "answer": "13.50"
    },
    "180": {
        "class": 4,
        "problem": "\uc5b4\ub5a4 \uc218\ub294 15\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uc5b4\ub3c4 2\uc774 \ub0a8\uace0, 34\ub85c \ub098\ub204\uc5b4\ub3c4 1\uc774 \ub0a8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc5b4\ub5a4 \uc218\uac00 \ub420 \uc218 \uc788\ub294 \uc218 \uc911\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \uc218\ub97c \uad6c\ud558\uc5ec \ubcf4\uc138\uc694. ",
        "code": "import math\n\na = 15\nb = 2\nc = 34\nd = 1\ny = math.gcd(a - b, c - d)\nprint(y)",
        "answer": "1"
    },
    "181": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc5b4\ub290 \uc804\uc2dc\ud68c\uc758 \ud559\uc0dd \uc785\uc7a5\ub8cc\ub294 \ud55c \uba85\ub2f9 6500\uc6d0\uc785\ub2c8\ub2e4. \ud559\uc0dd 8\uba85\uc774 \uc785\uc7a5\ud558\ub824\uba74 \ucd1d \uc5bc\ub9c8\ub97c \ub0b4\uc57c\ud560\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 6500\nb = 8\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "52000"
    },
    "182": {
        "class": 8,
        "problem": "\uac00\ub85c\uac00 36cm, \uc138\ub85c\uac00 10cm\uc778 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc5d0\uc11c \uae34 \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uc640 \uc9e7\uc740 \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uc758 \ucc28\ub97c \uad6c\ud574\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 36\nb = 10\ny = abs(a - b)\nprint(y)",
        "answer": "26"
    },
    "183": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc0dd\ud06c\ub9bc\ube75 1\uac1c\uc758 \uac12\uc740 1400\uc6d0\uc774\uace0, \ub2e8\ud325\ube75 1\uac1c\uc758 \uac12\uc740 \uc0dd\ud06c\ub9bc\ube75 1\uac1c \uac12\uc758 \uc808\ubc18\ubcf4\ub2e4 150 \uc6d0\uc774 \ube44\uc2f8\ub2e4\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \uc0dd\ud06c\ub9bc\ube75 8\uac1c\uc640 \ub2e8\ud325\ube75 5\uac1c\ub97c \uc0ac\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub97c \ub0b4\uc57c\ud560\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 1400\nb = 150\nc = 8\nd = 5\ne = 1000\ny = (b / a) * e - (d / c) * e\nprint(y)",
        "answer": "-517.86"
    },
    "184": {
        "class": 8,
        "problem": "\ud654\ub2e8 \uc8fc\ubcc0\uc5d0 \ud55c \ubcc0\uc774 5m\uc778 \uc815\ud314\uac01\ud615 \ubaa8\uc591\uc758 \uc6b8\ud0c0\ub9ac\ub97c \uce58\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \uc6b8\ud0c0\ub9ac\ub294 \ucd1d \uba87 m\uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 5\nb = 8\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "40"
    },
    "185": {
        "class": 5,
        "problem": "\ub450 \uc790\ub9ac \uc218 B\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub2e4\uc74c \uc2dd 2015\uff1c90\u00d7 B\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 B\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc778\uc9c0 \ub2f5\uc744 \uad6c\ud558\uc138\uc694.",
        "code": "a = 20\nb = 90\nc = [90 * b - a]\ny = int(a - c)\nprint(y)",
        "answer": "error"
    },
    "186": {
        "class": 7,
        "problem": "\ub3c4\uc601\uc774\ub294 \ud53c\uc790\ub97c \ub611\uac19\uc774 16\uc870\uac01\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uc5b4 4\uc870\uac01\uc744 \uba39\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uae30\uc218\ub294 \uac19\uc740 \ud06c\uae30\uc758 \ud53c\uc790\ub97c \ub611\uac19\uc774 19\uc870\uac01\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uc5b4 6\uc870\uac01\uc744 \uba39\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub3c4\uc601\uc774\uc640 \uae30\uc218 \uc911 \ub354 \uc801\uc740 \ud53c\uc790\ub97c \uba39\uc740 \uc0ac\ub78c\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 16\nb = 4\nc = 19\nd = 6\ndicts = {'\ub3c4\uc601': a * b, '\uae30\uc218': c * d}\ny = min(dicts, key=dicts.get)\nprint(y)",
        "answer": "\ub3c4\uc601"
    },
    "187": {
        "class": 5,
        "problem": "\ub450 \uc790\ub9ac \uc218 A4\uc640 2\uc744 \uacf1\ud558\uba74 \ub450 \uc790\ub9ac \uc218 6B\uac00 \ub429\ub2c8\ub2e4. A\uc640 B\uc758 \ud569\uc744 \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 4\nb = 2\nc = 6\ny = (c * 10 + b) / a\nprint(y)",
        "answer": "15.50"
    },
    "188": {
        "class": 3,
        "problem": "0\uc5d0\uc11c 13\uae4c\uc9c0\uc758 \uc22b\uc790 \uc911\uc5d0\uc11c 8\uac1c\ub97c \uace8\ub77c \ud55c \ubc88\uc529 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \uc5ec\ub35f\uc790\ub9ac \uc218\ub97c \ub9cc\ub4e4 \ub54c, \ub9cc\uc758 \uc790\ub9ac\uc758 \uc22b\uc790\uac00 5\uc778 \uac00\uc7a5 \ud070 \uc218\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5b4 \ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]\nb = 8\nc = 5\nd = c / a\ny = max(b, d)\nprint(y)",
        "answer": "error"
    },
    "189": {
        "class": 1,
        "problem": "\ub3d9\ubb3c\ubcd1\uc6d0\uc5d0\uc11c \uac04\uc2dd\uc744  4\uac1c\uc5d0\uc744 1250\uc6d0\uc5d0 \ud314\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uac04\uc2dd\uc744 36\uac1c \uc0ac\ub294 \ub370 \ud544\uc694\ud55c \ub3c8\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc778\uc9c0 \uad6c\ud558\uc5ec \ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 4\nb = 1250\nc = 36\ny = c // a * b\nprint(y)",
        "answer": "11250"
    },
    "190": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc5b4\ub290 \uc601\ud654\uad00\uc758 \ud3c9\uc77c \uc601\ud654 \uad00\ub78c\ub8cc\ub294 12000\uc6d0\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc8fc\ub9d0 \uc601\ud654 \uad00\ub78c\ub8cc\ub294 \ud3c9\uc77c \uc601\ud654 \uad00\ub78c\ub8cc\uc758 3/2\uc774\ub77c\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \uc8fc\ub9d0\uc5d0 4\uba85\uc774 \uc601\ud654\ub97c \ubcf4\ub824\uba74 \ucd1d \uc5bc\ub9c8\ub97c \ub0b4\uc57c\ud569\ub2c8\uae4c?",
        "code": "a = 12000\nb = 3/2\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "18000"
    },
    "191": {
        "class": 8,
        "problem": "\uc6d0 A\uc758 \uc9c0\ub984\uc740 88cm\uc774\uace0 \uc6d0 B\uc758 \uc9c0\ub984\uc740 \uc6d0 A\uc758 \ubc18\uc9c0\ub984\uacfc \uac19\ub2e4\uace0 \ud560 \ub54c, \uc6d0 B\uc758 \ubc18\uc9c0\ub984\uc740 \uba87 cm\uc785\ub2c8\uae4c?",
        "code": "a = 88\nb = a / 2\ny = b / 2\nprint(y)",
        "answer": "22"
    },
    "192": {
        "class": 8,
        "problem": "\ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 16cm\uc778 \ud3c9\ud589\uc0ac\ubcc0\ud615\uacfc \ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 6cm\uc778 \uc815\ud314\uac01\ud615\uc758 \ub458\ub808\uac00 \uac19\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774 \ud3c9\ud589\uc0ac\ubcc0\ud615\uc758 \ub2e4\ub978 \ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\ub97c \uad6c\ud558\uc138\uc694.",
        "code": "a = 16\nb = 6\nc = 8\ny = (b * c - a * 2) / 2\nprint(y)",
        "answer": "8"
    },
    "193": {
        "class": 4,
        "problem": "8\uc758 \ubc30\uc218\ub3c4 \ub418\uace0 16\uc758 \ubc30\uc218\ub3c4 \ub418\ub294 \uc218 \uc911\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \ud070 \uc138 \uc790\ub9ac \uc218\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 8\nb = 16\nc = a * b\nd = 16\ny = c // (b // d)\nprint(y)",
        "answer": "128"
    },
    "194": {
        "class": 1,
        "problem": "\ub450\ubc1c\uc790\uc804\uac70\uc640 \uc138\ubc1c\uc790\uc804\uac70\uc758 \ubc14\ud034 \uc218\ub97c \uc138\uc5c8\ub354\ub2c8 \ubaa8\ub450 52\uac1c\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub450\ubc1c\uc790\uc804\uac70\uac00 21\ub300 \uc788\ub2e4\uba74 \uc138\ubc1c\uc790\uc804\uac70\ub294 \uba87 \ub300 \uc788\ub098\uc694?",
        "code": "a = 52\nb = 21\ny = (a - b) // 2\nprint(y)",
        "answer": "15"
    },
    "195": {
        "class": 1,
        "problem": "\ub2e4\ud61c\ub294 \uc120\ubb3c\uc744 \ud3ec\uc7a5\ud558\ub294 \ub370 \uccad\ub85d\uc0c9 \ud14c\uc774\ud504 15 cm 8 mm \uc640 \ud558\ub298\uc0c9 \ud14c\uc774\ud504 245 mm \ub97c \uc0ac\uc6a9\ud558\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub2e4\ud61c\uac00 \uc0ac\uc6a9\ud55c \uc0c9 \ud14c\uc774\ud504\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 mm \uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 15 * 100 + 8\nb = 245 * 1000 + 245\ny = a + b\nprint(y)",
        "answer": "246753"
    },
    "196": {
        "class": 5,
        "problem": "A, B\ub294 \ub450 \uc790\ub9ac \uc218\ub07c\ub9ac\uc758 \ub367\uc148 \uc2dd A3 + 1B = 95 \ub97c \ub9cc\uc871\ud558\ub294 \ud55c \uc790\ub9ac \uc218\uc785\ub2c8\ub2e4. \ub450 \uc218 A,B\uc758 \ud569\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 4\nb = 1\nc = 95\nd = 2\nif (b + c) == d:\ny = a\nelse:\ny = a - 1\nprint(y)",
        "answer": "3"
    },
    "197": {
        "class": 5,
        "problem": "\uc11c\ub85c \ub2e4\ub978 \ud55c \uc790\ub9ac \uc218 A, B\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub450 \uc790\ub9ac \uc218\ub07c\ub9ac\uc758 \ube84\uc148\uc2dd A5-3B=51\uc5d0\uc11c A\uc640 B\uc758 \ud569\uc744 \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 5\nb = 3\nc = 5\nd = 3\ne = 51\ny = (c * d) + (e * f)\nprint(y)",
        "answer": "error"
    },
    "198": {
        "class": 3,
        "problem": "1\ubd80\ud130 150\uae4c\uc9c0\uc758 \uc218 \uc911\uc5d0\uc11c 4\ub85c\ub3c4 \ub098\ub204\uc5b4\ub5a8\uc5b4\uc9c0\uace0 8\ub85c\ub3c4 \ub098\ub204\uc5b4\ub5a8\uc5b4\uc9c0\ub294 \uc218\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c \uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 1\nb = 150\nc = 4\nd = 24\ny = 0\nfor i in range(a, b + 1):\nif i % c == d:\ny += 1\nprint(y)",
        "answer": "0"
    },
    "199": {
        "class": 1,
        "problem": "\uae30\ub98432.7L\ub97c \ubcd1 5\uac1c\uc5d0 \ub611\uac19\uc774 \ub098\ub204\uc5b4 \ub2f4\uc73c\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ubcd1 \ud55c \uac1c\uc5d0 \ub2f4\uc544\uc57c \ud560 \uae30\ub984\uc740 \uba87 L\uac00 \ub420\uac00\uc694?",
        "code": "a = 32.7\nb = 5\ny = a / b\nprint(y)",
        "answer": "6.54"
    },
    "200": {
        "class": 4,
        "problem": "2, 5, 6, 12, 15 \uc911\uc5d0\uc11c 46/64\uc744 \uc57d\ubd84\ud558\ub824\uace0 \ud560 \ub54c \ubd84\ubaa8\uc640 \ubd84\uc790\ub97c \ub098\ub20c \uc218 \uc5c6\ub294 \uc218\uc758 \uac1c\uc218\ub97c \uad6c\ud574 \ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = [3, 5, 6, 12, 15]\nb = 46\nc = 56\ny = 0\nfor i in a:\nif b % i!= 0 or c % i!= 0:\ny += 1\nprint(y)",
        "answer": "5"
    },
    "201": {
        "class": 8,
        "problem": "\uc0bc\uac01\ud615\uc758 \ub450 \uac01\uc758 \ud06c\uae30\uac00 \uac01\uac01 45\u00b0, 100\u00b0 \uc77c \ub54c \ub098\uba38\uc9c0 \ud55c \uac01\uc758 \ud06c\uae30\ub97c \uad6c\ud574 \ubcf4\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 180\nb = 45\nc = 100\ny = a - b - c\nprint(y)",
        "answer": "35"
    },
    "202": {
        "class": 3,
        "problem": "7, 6, 1\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc11c\ub85c \ub2e4\ub978 \ub450 \uc22b\uc790\ub97c \ubf51\uc544 \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\ub294 \ub450 \uc790\ub9ac \uc218 \uc911\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \uc218\ub97c \uad6c\ud574\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "from itertools import permutations\n\na = ['1', '6', '1']\nb = list(map(''.join, permutations(a, 2)))\nc = []\nfor i in b:\nd = int(i[:-1])\ne = int(i[-1])\nc.append(d * e)\ny = min(c)\nprint(y)",
        "answer": "1"
    },
    "203": {
        "class": 3,
        "problem": "\uc22b\uc790 \uce74\ub4dc 7, 4, 2\uc774 \uc788\ub2e4. 3\uc7a5\uc758 \uc218 \uce74\ub4dc \uc911\uc5d0\uc11c 2\uc7a5\uc744 \ubf51\uc544 \ub450 \uc218\uc758 \uacf1\uc744 \uad6c\ud558\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \uacf1\uc740 \uc5bc\ub9c8\uac00 \ub420\uae4c\uc694?",
        "code": "from itertools import permutations\n\na = ['7', '4', '2']\nb = list(map(''.join, permutations(a)))\nc = []\nfor i in b:\nd = int(i[:2])\ne = int(i[2:])\nc.append(d * e)\ny = min(c)\nprint(y)",
        "answer": "94"
    },
    "204": {
        "class": 8,
        "problem": "\uac00\ub85c\uc758 \uae38\uc774\uac00 22cm\uc774\uace0 \uc138\ub85c\uc758 \uae38\uc774\uac00 Acm\uc778 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ub458\ub808\uac00 86cm\uc77c \ub54c A\ub97c \uad6c\ud558\uc138\uc694.",
        "code": "a = 22\nb = 93\ny = (b - a - a) / 2\nprint(y)",
        "answer": "24.50"
    },
    "205": {
        "class": 8,
        "problem": "\uc721\uac01\ubfd4\uc758 \uba74\uc758 \uc218\uc640 \ubaa8\uc11c\ub9ac \uc218\uc758 \ud569\uc740 \uba87 \uac1c\uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 6\nb = a + 1\nc = a * 2\ny = b + c\nprint(y)",
        "answer": "19"
    },
    "206": {
        "class": 1,
        "problem": "\ucca0\uc218\ub294 \ubd80\ubaa8\ub2d8\uacfc \ud568\uaed8 \uc218\uc0b0 \uc2dc\uc7a5\uc744 \uac14\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uac08\uce58 \ud55c \ub9c8\ub9ac\uc758 \uac00\uaca9\uc774 3300\uc6d0\uc785\ub2c8\ub2e4. \uac08\uce58 5\ub9c8\ub9ac\uc758 \uac00\uaca9\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 3300\nb = 5\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "16500"
    },
    "207": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc601\ube48\uc774\ub294 \uc0ac\ud0d5\uc744 \ud55c \uc0ac\ub78c\uc5d0\uac8c 5\uac1c\uc529 \ub098\ub204\uc5b4 \uc8fc\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ubc15\ud558 \uc0ac\ud0d5\uc740 82\uac1c, \uc624\ub80c\uc9c0 \ub9db \uc0ac\ud0d5\uc740 56\uac1c \uc788\uc744 \ub54c \ucd5c\ub300 \uba87 \uba85\uc5d0\uac8c \ub098\ub204\uc5b4 \uc904 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 5\nb = 82\nc = 56\ny = b // a\nprint(y)",
        "answer": "16"
    },
    "208": {
        "class": 3,
        "problem": "5\ubcf4\ub2e4 \ud06c\uace0 13\ubcf4\ub2e4 \uc791\uc740 \uc218\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c \uc778\uac00\uc694??",
        "code": "a = 5\nb = 13\ny = b - a - 1\nprint(y)",
        "answer": "7"
    },
    "209": {
        "class": 8,
        "problem": "\ubaa8\uc11c\ub9ac\uac00 6\uac1c\uc778 \uac01\ubfd4\uc758 \ubc11\uba74\uc758 \uaf2d\uc9d3\uc810 \uc218\ub97c \uc4f0\uc138\uc694.",
        "code": "a = 6\nb = 3\nc = a // b\ny = c * 2\nprint(y)",
        "answer": "4"
    },
    "210": {
        "class": 8,
        "problem": "\ubbfc\uc219\uc774\ub124 \ud143\ubc2d\uc740 \uc138\ub85c 6.3m\uc778 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615 \ubaa8\uc591\uc785\ub2c8\ub2e4. \uac00\ub85c\uac00 \uc138\ub85c\uc758 5.6\ubc30\uc77c \ub54c \ubbfc\uc219\uc774\ub124 \ud143\ubc2d\uc758 \ub113\uc774\ub294 \uba87 \uc81c\uacf1\ubbf8\ud130\uc778\uc9c0 \uad6c\ud558\uc138\uc694.",
        "code": "a = 6.3\nb = 5.6\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "35.28"
    },
    "211": {
        "class": 1,
        "problem": "\ub2ec\uc218\ub294 1\uc2dc\uac04 25\ubd84 \ub3d9\uc548 \ucc45\uc744 \uc77d\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub2ec\uc218\uac00 \ucc45\uc744 \uc77d\uc740 \uc2dc\uac04\uc740 \uba87 \ubd84\uc778\uc9c0 \uad6c\ud574 \ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 1.5\nb = 25\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "37.50"
    },
    "212": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc7ac\uc5f0\uc774\ub294 238\ucabd\uc9dc\ub9ac \ub3d9\ud654\ucc45\uc744 \ub9e4\uc77c \uac19\uc740 \ucabd\uc218\uc529 7\uc77c\ub3d9\uc548 \uc77d\uc73c\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ud558\ub8e8\uc5d0 \uba87 \ucabd\uc529 \uc77d\uc5b4\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?",
        "code": "a = 238\nb = 7\ny = a // b\nprint(y)",
        "answer": "34"
    },
    "213": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc717\uc811\uc2dc\uc800\uc6b8\uc758 \uc67c\ucabd \uc811\uc2dc\uc5d0 \ubb34\uac8c\uac00 600g \uc778 \uc218\ubc15\uc744 \uc62c\ub824\ub193\uace0 \uc624\ub978\ucabd \uc811\uc2dc\uc5d0 \ud55c \uac1c\ub2f9 100g\uc778 \uc0ac\uacfc 4\uac1c\uc640 \ud55c \uac1c\ub2f9 50g\uc778 \uade4 2\uac1c\ub97c \uc62c\ub824\ub193\uc558\ub354\ub2c8 \uc717\uc811\uc2dc\uc800\uc6b8\uc774 \uc67c\ucabd\uc73c\ub85c \uae30\uc6b8\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc717\uc811\uc2dc\uc800\uc6b8\uc774 \uc218\ud3c9\uc774 \ub418\ub3c4\ub85d \ud558\ub824\uba74 \uc624\ub978\ucabd \uc811\uc2dc\uc5d0 \uade4\uc744 \uba87 \uac1c \ub354 \uc62c\ub824\uc57c \ud560\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 600\nb = 100\nc = 4\nd = 50\ne = 4\ny = a - (b * c + d * e)\nprint(y)",
        "answer": "0"
    },
    "214": {
        "class": 1,
        "problem": "\uaf43\ubcd1\uc5d0 \ucf54\uc2a4\ubaa8\uc2a4\uac00 31\uc1a1\uc774, \ud2a4\ub9bd\uc774 18\uc1a1\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uaf43\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uc1a1\uc774 \uc788\uc744\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 31\nb = 18\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "558"
    },
    "215": {
        "class": 1,
        "problem": "\ubb38\uad6c\uc810\uc5d0\uc11c \ub178\ud2b8 6\uad8c\uc744 1500\uc6d0\uc5d0 \ud314\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uacf5\ucc45\uc744 24\uad8c \uc0ac\ub824\uba74 \uc5bc\ub9c8\ub97c \ub0b4\uc57c\ud560\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 6\nb = 1500\nc = 24\ny = b / a * c\nprint(y)",
        "answer": "6000"
    },
    "216": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc138\uc740\uc774\uac00 \ud0a4\uc6b0\ub294 \uace0\uc591\uc774\ub294 5\uc6d4\uc5d0 \ubab8\ubb34\uac8c\uac00 3.2kg\uc774\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 6\uc6d4\uc5d0\ub294 5\uc6d4\ubcf4\ub2e4 \ubab8\ubb34\uac8c\uac00 0.3\ubc30\ub9cc\ud07c \ub298\uc5b4\ub0ac\ub2e4\uace0 \ud560 \ub54c, \uc138\uc740\uc774\uac00 \ud0a4\uc6b0\ub294 \uace0\uc591\uc774\uc758 \ubab8\ubb34\uac8c\ub294 6\uc6d4\uc5d0 \uba87 kg\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 3.2\nb = 0.3\ny = a * (b + 1)\nprint(y)",
        "answer": "4.16"
    },
    "217": {
        "class": 5,
        "problem": "A, B\ub294 \uc11c\ub85c \ub2e4\ub978 \ud55c \uc790\ub9ac \uc218\uc785\ub2c8\ub2e4. A, B\uac00 \ub450 \uc790\ub9ac \uc218\ub07c\ub9ac\uc758 \ub367\uc148 \uc2dd A3 - 2B = 66 \ub97c \ub9cc\uc871\ud560 \ub54c, \ub450 \uc218 A, B\uc758 \uacf1\uc744 \uad6c\ud558\uc138\uc694.",
        "code": "a = 4\nb = 2\nc = 66\nd = (c * 10 + b) // 10\ne = d // 10\ny = e * f\nprint(y)",
        "answer": "error"
    },
    "218": {
        "class": 5,
        "problem": "\ud55c \uc790\ub9ac \uc218 A, B\uac00 \ub450 \uc790\ub9ac \uc218\ub07c\ub9ac\uc758 \ub367\uc148 \uc2dd 3A + B8 = 54 \ub97c \ub9cc\uc871\ud560 \ub54c, \ub450 \uc218 A, B\uc758 \ud569\uc744 \uad6c\ud558\uc138\uc694.",
        "code": "a = 2\nb = 3\nc = 54\nd = 5\ne = c // (b / a)\nf = d // (d * c)\ny = e + f\nprint(y)",
        "answer": "36"
    },
    "219": {
        "class": 8,
        "problem": "\ub113\uc774\uac00 168cm\u00b2, \ubc11\ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 14cm, \uc717\ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 7cm\uc778 \uc0ac\ub2e4\ub9ac\uaf34\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ub192\uc774\ub294 \uba87 cm\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 168\nb = 14\nc = 7\ny = a * 2 / (b + c)\nprint(y)",
        "answer": "16"
    },
    "220": {
        "class": 6,
        "problem": "\uc5b4\ub5a4 \uc218\uc5d0 15\ub97c \uacf1\ud574\uc57c \ud560 \uac83\uc744 \uc798\ubabb\ud558\uc5ec 11\ub97c \ub354\ud558\uc600\ub354\ub2c8 32\uc774 \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubc14\ub974\uac8c \uacc4\uc0b0\ud55c \uac12\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?",
        "code": "a = 15\nb = 11\nc = 32\ny = (c - b) * a\nprint(y)",
        "answer": "315"
    },
    "221": {
        "class": 8,
        "problem": "\uc6d0 A\uc758 \uc9c0\ub984\uc740 84cm\uc774\uace0 \uc6d0 B\uc758 \uc9c0\ub984\uc740 \uc6d0 A\uc758 \ubc18\uc9c0\ub984\uacfc \uac19\ub2e4\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ub450 \uc6d0\uc758 \ubc18\uc9c0\ub984\uc758 \ucc28\ub97c \uad6c\ud574\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 84\nb = a / 2\ny = a / 2 - b / 2\nprint(y)",
        "answer": "21"
    },
    "222": {
        "class": 5,
        "problem": "\ub450 \uc790\ub9ac \uc218 A7\uc5d0 5\ub97c \uacf1\ud55c \uac12\uc740 445\uc785\ub2c8\ub2e4. A\uc548\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc54c\ub9de\uc740 \uc218\ub97c \uad6c\ud574\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 7\nb = 5\nc = 45\ny = (c / a) * b\nprint(y)",
        "answer": "32.14"
    },
    "223": {
        "class": 1,
        "problem": "24\uac1c\uc758 \ubaa8\uacfc\ub97c \ud55c \ubd09\uc9c0\uc5d0 3\uac1c\uc529 \ub2f4\uace0 \uadf8 \uc911 \ud55c \ubd09\uc9c0\ub97c \uce5c\uad6c\uc5d0\uac8c \uc8fc\uc5c8\uc744 \ub54c \ub0a8\uc740 \ubaa8\uacfc\uc758 \uc218\ub294 \uba87 \uac1c\uc77c\uae4c?",
        "code": "a = 24\nb = 3\nc = 1\ny = a - b * c\nprint(y)",
        "answer": "21"
    },
    "224": {
        "class": 8,
        "problem": "\uc5f0\uc8fc\ub294 \uccb4\ud5d8 \ud65c\ub3d9\uc744 \uac00\uc11c \uac00\ub85c\uac00 6m, \uc138\ub85c\uac00 3m\uc778 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615 \ubaa8\uc591\uc758 \ubcbd\uc5d0 \ud398\uc778\ud2b8\ub97c \uce60\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc5f0\uc8fc\uac00 \ud398\uc778\ud2b8\ub97c \uce60\ud55c \ubcbd\uc758 \ub113\uc774\ub294 \uba87 m\u00b2\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 6\nb = 3\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "18"
    },
    "225": {
        "class": 1,
        "problem": "8235\ub97c 32\ub85c \ub098\ub208 \ub098\uba38\uc9c0\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?",
        "code": "a = 8235\nb = 32\ny = a / b\nprint(y)",
        "answer": "257.34"
    },
    "226": {
        "class": 8,
        "problem": "\uc815\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ub458\ub808\ub294 28cm \uc785\ub2c8\ub2e4. \ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\ub294 \uba87 cm\uc785\ub2c8\uae4c?",
        "code": "a = 28\nb = a * 2\ny = b\nprint(y)",
        "answer": "56"
    },
    "227": {
        "class": 8,
        "problem": "\ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 9cm\uc778 \ub9c8\ub984\ubaa8\uc758 \ub458\ub808\ub97c \uad6c\ud574\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 9\nb = 4\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "36"
    },
    "228": {
        "class": 1,
        "problem": "5\ubd84 \ub3d9\uc548 5.85km\ub97c \uac00\ub294 \uc790\ub3d9\ucc28\uc640 10\ubd84 \ub3d9\uc548 11.24km\ub97c \uac00\ub294 \uc624\ud1a0\ubc14\uc774\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc790\ub3d9\ucc28\uc640 \uc624\ud1a0\ubc14\uc774\uac00 \uac19\uc740 \uacf3\uc5d0\uc11c \ubc18\ub300 \ubc29\ud5a5\uc73c\ub85c \ub3d9\uc2dc\uc5d0 \ucd9c\ubc1c\ud55c\ub2e4\uba74 1\uc2dc\uac04 \ud6c4\uc5d0 \uc790\ub3d9\ucc28\uc640 \uc624\ud1a0\ubc14\uc774\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub9cc\ud07c \uba40\uc5b4\uc9c8\uae4c\uc694? (\ub2e8, \uc790\ub3d9\ucc28\uc640 \uc624\ud1a0\ubc14\uc774\ub294 \uac01\uac01 \uc77c\uc815\ud55c \ube60\ub974\uae30\ub85c \uac11\ub2c8\ub2e4.)",
        "code": "a = 5.85\nb = 10\nc = 1\nd = 11.24\ny = (a + b) * c - d\nprint(y)",
        "answer": "4.61"
    },
    "229": {
        "class": 3,
        "problem": "\uc22b\uc790 \uce74\ub4dc 4, 1, 5, 8, 6 \uc911\uc5d0\uc11c 2\uc7a5\uc744 \uace8\ub77c \ud55c \ubc88\uc529\ub9cc \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \uc18c\uc218 \ud55c \uc790\ub9ac \uc218\ub97c \ub9cc\ub4e4 \ub54c, 6\ubcf4\ub2e4 \ud070 \uc18c\uc218\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?",
        "code": "from itertools import permutations\n\na = [4, 1, 5, 8, 6]\nb = 2\nc = list(permutations(a, b))\ny = 0\nfor i in c:\nif i[0] >= 7:\ny += 1\nif 0 in a and c in a:\ny -= 1\nprint(y)",
        "answer": "4"
    },
    "230": {
        "class": 8,
        "problem": "\ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 4cm\uc778 \uc815\uc0bc\uac01\ud615\uc774 2\uac1c \uc788\uc744 \ub54c, \ub450 \uc0bc\uac01\ud615\uc758 \ub458\ub808\uc758 \ud569\uc740 \uba87 cm\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 4\nb = 2\nc = 2\ny = a * b + c * d\nprint(y)",
        "answer": "error"
    },
    "231": {
        "class": 8,
        "problem": "\ub458\ub808\uac00 132cm\uc778 \uc815\uc2ed\uc774\uac01\ud615\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774 \uc815\uc2ed\uc774\uac01\ud615\uc758 \ud55c \ubcc0\uc740 \uba87 cm\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 132\nb = 12\ny = b / a\nprint(y)",
        "answer": "0.09"
    },
    "232": {
        "class": 1,
        "problem": "\ud55c \uc0ac\ub78c\ub2f9 \ucf00\uc774\ud06c \ud55c \ud310\uc758 1/5\uc529 \ub098\ub204\uc5b4 \uc8fc\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. 8\uba85\uc5d0\uac8c \ub098\ub204\uc5b4 \uc8fc\ub824\uba74 \ucf00\uc774\ud06c\ub294 \uba87 \ud310 \uc0ac\uc57c\ud560\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 1 / 5\nb = 8\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "1.60"
    },
    "233": {
        "class": 6,
        "problem": "\uc5b4\ub5a4 \uc218\ub97c 2.6\ub85c \ub098\ub204\uc5b4\uc57c \ud560 \uac83\uc744 \uc798\ubabb\ud558\uc5ec \uacf1\ud558\uc600\ub354\ub2c8 520\uc774 \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubc14\ub974\uac8c \uacc4\uc0b0\ud558\uba74 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?",
        "code": "a = 2.6\nb = 520\ny = b / a / a\nprint(y)",
        "answer": "76.92"
    },
    "234": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc900\uc218\ub124 \ub18d\uc7a5\uc5d0\uc11c \ub9e4\uc2e4 295kg\uc744 \uc218\ud655\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774 \ub9e4\uc2e4\uc744 \ud55c \uc790\ub8e8\uc5d0 20kg\uc529 \ub2f4\ub294\ub2e4\uba74 \ucd1d \uba87 \uc790\ub8e8\uc5d0 \ub2f4\uc744 \uc218 \uc788\uc744\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 295\nb = 20\ny = a // b\nprint(y)",
        "answer": "14"
    },
    "235": {
        "class": 8,
        "problem": "\uaf2d\uc9d3\uc810\uc758 \uc218\uc640 \ubaa8\uc11c\ub9ac\uc758 \uc218\uc758 \ud569\uc774 55\uac1c\uc778 \uac01\uae30\ub465\uc758 \uba74\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 65\nb = a // 3\nc = 55\ny = (c + b) * 2\nprint(y)",
        "answer": "152"
    },
    "236": {
        "class": 1,
        "problem": "\ubbfc\ud76c\uc758 \uba38\ub9ac\uce74\ub77d\uc740 \ud558\ub8e8\uc5d0 0.3 mm\uc529 \uc790\ub78d\ub2c8\ub2e4. \ubbfc\ud76c\uc758 \uba38\ub9ac\uce74\ub77d \uae38\uc774\uac00 \uc624\ub298 28.45 cm\uc77c \ub54c, 23\uc77c\uc774 \uc9c0\ub098\uba74 \uba87 cm\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 0.3\nb = 28.45\nc = 23\ny = a - b * c\nprint(y)",
        "answer": "-654.05"
    },
    "237": {
        "class": 3,
        "problem": "\uc22b\uc790 \uce74\ub4dc 9, 7, 3\uc774 \uc788\ub2e4. \uc218 \uce74\ub4dc 3\uc7a5 \uc911\uc5d0\uc11c 2\uc7a5\uc744 \uace8\ub77c \ub450 \uc790\ub9ac \uc218\ub97c \ub9cc\ub4e4\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\ub294 \uac00\uc7a5 \ud070 \uc218\uc640 \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \uc218\ub97c \ub354\ud55c \uac12\uc740 \uba87 \uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "from itertools import permutations\n\na = ['9', '7', '3']\nb = int(max(map(''.join, permutations(a, 2))))\nc = int(min(map(''.join, permutations(a, 2))))\ny = b + c\nprint(y)",
        "answer": "134"
    },
    "238": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc124\ud0d5\ubb3c \uc591\uc5d0 \ub300\ud55c \uc124\ud0d5 \uc591\uc758 \ube44\uc728\uc774 25%\uc778 \uc124\ud0d5\ubb3c\uc744 \ub9cc\ub4e4\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \uc124\ud0d5\uc744 50g \ub123\uc5c8\uc744 \ub54c \ubb3c\uc740 \uba87 g\uc744 \ub123\uc5b4\uc57c \ud558\ub098\uc694?",
        "code": "a = 25\nb = 50\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "1250"
    },
    "239": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc218\ubc15 \ud55c \ud1b5\uc744 \ub3d9\uc77c\ud55c \ud06c\uae30\ub85c 9\uc870\uac01\uc73c\ub85c \ub098\ub204\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. 5\uba85\uc774 \ud55c \uc870\uac01\uc529 \uba39\uc5c8\ub2e4\uba74 \ub0a8\uc740 \uc218\ubc15\uc758 \uc591\uc740 1/9\uc774 \uba87 \uac1c\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 9\nb = 5\nc = 1 / 9\ny = a - b * c\nprint(y)",
        "answer": "8.44"
    },
    "240": {
        "class": 3,
        "problem": "4\uc7a5\uc758 \uc22b\uc790 \uce74\ub4dc 5, 6, 2, 9 \uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774 \uce74\ub4dc \uc911\uc5d0\uc11c 2\uc7a5\ub9cc \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \uac00\uc7a5 \ud070 \ubd84\uc218\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\uc744 \ub54c, \ubd84\uc790\uc640 \ubd84\ubaa8\ub97c \ub354\ud55c \uac12\uc744 \uad6c\ud574\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = [5, 6, 2, 9]\nb = 2\nc = list(map(str, a))\ny = ''.join(b)\nprint(y)",
        "answer": "error"
    },
    "241": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc5b4\ub290 \ubb38\uad6c\uc810\uc5d0\uc11c\ub294 \uc885\uc774 1\uc7a5\uc744 120\uc6d0\uc5d0 \uc0ac \uc640\uc11c 220\uc6d0\uc5d0 \ud310\ub9e4\ud558\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774 \ubb38\uad6c\uc810\uc5d0\uc11c \uc885\uc774 40\uc7a5\uc744 \ud314\uba74 \uc774\uc775\uc774 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 120\nb = 230\nc = 40\ny = a * b - c\nprint(y)",
        "answer": "27560"
    },
    "242": {
        "class": 4,
        "problem": "1060, 1207, 1145, 1021\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \uc218\ub294 \ubb34\uc5c7\uc77c\uac00\uc694?",
        "code": "a = [512, 1207, 1145, 1021]\ny = min(a)\nprint(y)",
        "answer": "512"
    },
    "243": {
        "class": 1,
        "problem": "2000m \ub2ec\ub9ac\uae30\uc5d0\uc11c \uc721\uc0c1 \uc120\uc218\uac00 8.3\ubd84 \ub3d9\uc548\uc5d0 \uc644\uc8fc\ud558\uc600\ub2e4\uba74 \uc774 \uc120\uc218\ub294 1\ubd84 \ub3d9\uc548 \uba87 m\ub97c \ub2ec\ub9b0 \uac83\uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 200\nb = 8.3\ny = a / b\nprint(y)",
        "answer": "24.10"
    },
    "244": {
        "class": 1,
        "problem": "\ud604\uc815\uc774\ub294 \ud558\ub8e8 24\uc2dc\uac04 \uc911 0.4 \ub9cc\ud07c\uc744 \ud559\uad50\uc5d0\uc11c \uc0dd\ud65c\uc744 \ud558\uace0 \uadf8 \uc911 0.6\ub9cc\ud07c\uc740 \uacf5\ubd80\ub97c \ud569\ub2c8\ub2e4. \ud604\uc815\uc774\ub294 \ud559\uad50\uc5d0\uc11c \ud558\ub8e8\uc5d0 \uba87 \uc2dc\uac04\uc744 \uacf5\ubd80\ud560\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 24\nb = 0.4\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "9.60"
    },
    "245": {
        "class": 1,
        "problem": "\ube75 \ud55c \uac1c\ub97c \ub9cc\ub4dc\ub294 \ub370 \uc6b0\uc720\uac00 0.24L \ud544\uc694\ud569\ub2c8\ub2e4. \uc6b0\uc720 5.2L\ub85c \ucfe0\ud0a4\ub97c \uba87 \uac1c \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\ub294\uc9c0 \uad6c\ud558\uc138\uc694. ",
        "code": "a = 0.24\nb = 5.2\ny = b / a\nprint(y)",
        "answer": "21.67"
    },
    "246": {
        "class": 8,
        "problem": "\ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 30.66m\uc778 \uc815\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ub458\ub808\ub294 \uba87 m\uc785\ub2c8\uae4c?",
        "code": "a = 30.66\nb = 4\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "122.64"
    },
    "247": {
        "class": 4,
        "problem": "6\uc758 \ubc30\uc218\ub97c \uac00\uc7a5 \uc791\uc740 \uc218\ubd80\ud130 \ucc28\ub840\ub85c \uc4f8 \ub54c 19\ubc88\uc9f8\uc758 \uc218\ub97c \uad6c\ud574 \ubcf4\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 6\nb = 19\ny = a\nfor _ in range(1, b):\ny += a\nprint(y)",
        "answer": "114"
    },
    "248": {
        "class": 6,
        "problem": "\uc5b4\ub5a4 \uc218\uc5d0\uc11c 333\uc744 \ube7c\uc57c \ud560 \uac83\uc744 \uc798\ubabb\ud558\uc5ec 33\uc744 \ube90\ub354\ub2c8 641\uc774 \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubc14\ub974\uac8c \uacc4\uc0b0 \ud558\uba74 \uc5bc\ub9c8\uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 333\nb = 33\nc = 641\ny = c + b - a\nprint(y)",
        "answer": "341"
    },
    "249": {
        "class": 6,
        "problem": "\uc5b4\ub5a4 \uc218\uc5d0 8\uc744 \uacf1\ud574\uc57c \ud560 \uac83\uc744 \uc798\ubabb\ud558\uc5ec 8\uc744 \ub354\ud588\ub354\ub2c8 96\uc774 \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubc14\ub974\uac8c \uacc4\uc0b0\ud558\uba74 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?",
        "code": "a = 8\nb = 96\ny = (b - a) * a\nprint(y)",
        "answer": "704"
    },
    "250": {
        "class": 8,
        "problem": "\ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 33.1cm\uc778 \uc815\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ub458\ub808\ub294 \uba87 cm\uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 33.1\nb = 4\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "132.40"
    },
    "251": {
        "class": 8,
        "problem": "\ud55c\ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 5cm\uc778 \uc815\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ub458\ub808\ub97c \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 5\nb = 4\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "20"
    },
    "252": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc815\ubbf8\ub124 \ubc18 \ud559\uc0dd\uc740 32\uba85\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc790\ub3d9\ucc28 1\ub300 \ub2f9 7\uba85\uae4c\uc9c0 \ud0c8 \uc218 \uc788\uc744 \ub54c, \uc815\ubbf8\ub124 \ubc18 \ud559\uc0dd\uc744 \ubaa8\ub450 \ud0dc\uc6b0\ub824\uba74 \uc790\ub3d9\ucc28\ub294 \ucd5c\uc18c \uba87 \ub300 \ud544\uc694\ud55c\uac00\uc694?",
        "code": "from math import ceil\n\na = 32\nb = 7\nc = ceil(a / b)\ny = c * b - a\nprint(y)",
        "answer": "3"
    },
    "253": {
        "class": 4,
        "problem": "30, 70\uc758 \ucd5c\ub300\uacf5\uc57d\uc218\ub97c \uad6c\ud558\uc5ec \ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "import math\n\na = 30\nb = 70\ny = math.gcd(a, b)\nprint(y)",
        "answer": "10"
    },
    "254": {
        "class": 8,
        "problem": "\ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 11cm\uc778 \uc815\uce60\uac01\ud615\uc758 \ub458\ub808\ub294 \uba87 cm\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 11\nb = 7\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "77"
    },
    "255": {
        "class": 8,
        "problem": "\ubaa8\ub4e0 \ubaa8\uc11c\ub9ac\uc758 \uae38\uc774\uac00 \uac19\uc740 \uc624\uac01\ubfd4\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubaa8\uc11c\ub9ac\uc758 \uae38\uc774\uc758 \ud569\uc774 75.46cm\uc77c \ub54c \ud55c \ubaa8\uc11c\ub9ac\uc758 \uae38\uc774\ub294 \uba87 cm\uc778\uc9c0 \uad6c\ud574\ubcf4\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 75.46\nb = 75.46\ny = a / (b * 2)\nprint(y)",
        "answer": "0.50"
    },
    "256": {
        "class": 8,
        "problem": "\uc717\ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 26cm, \uc544\ub7ab\ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 40cm\uc778 \uc0ac\ub2e4\ub9ac\uaf34\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774 \uc0ac\ub2e4\ub9ac\uaf34\uc758 \ub113\uc774\uac00 396cm\u00b2\uc77c \ub54c \ub192\uc774\ub294 \uba87 cm\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 26\nb = 40\nc = 396\ny = (c * 2 / b) - a\nprint(y)",
        "answer": "-6.20"
    },
    "257": {
        "class": 1,
        "problem": "\ucee4\ud53c 25.2L\ub97c \ud55c \ubcd1\uc5d0 4.2L\uc529 \ub2f4\uc73c\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ud544\uc694\ud55c \ubcd1\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc778\uc9c0 \uad6c\ud574\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 25.2\nb = 4.2\ny = a // b\nprint(y)",
        "answer": "5"
    },
    "258": {
        "class": 1,
        "problem": "\uba85\ud6c8\uc774\ub294 \ud55c \uad8c\uc5d0 1250\uc6d0\uc778 \uacf5\ucc45\uc744 6\uad8c \uc0ac\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \uba85\ud6c8\uc774\uac00 \ub0b4\uc57c\ud558\ub294 \uae08\uc561\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 1250\nb = 6\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "7500"
    },
    "259": {
        "class": 8,
        "problem": "\uac00\ub85c\uc758 \uae38\uc774\uac00 21cm, \uc138\ub85c\uc758 \uae38\uc774\uac00 15cm\uc778 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ub458\ub808\ub97c \uad6c\ud574\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 21\nb = 15\ny = (a + b) * 2\nprint(y)",
        "answer": "72"
    },
    "260": {
        "class": 5,
        "problem": "\ub2e4\uc74c \uc2dd 96/A=12 , 144/A=B \uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774\ub97c \ub9cc\uc871\ud558\ub294 A\uc640 B\uc758 \ud569\uc744 \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 96\nb = 12\nc = 147\ny = (a / b) + c / (a / b)\nprint(y)",
        "answer": "26.38"
    },
    "261": {
        "class": 8,
        "problem": "\ud55c \ubaa8\uc11c\ub9ac\uc758 \uae38\uc774\uac00 10cm\uc778 \uc815\uc721\uba74\uccb4\uc758 \ubaa8\ub4e0 \ubaa8\uc11c\ub9ac\uc758 \uae38\uc774\uc758 \ud569\uc740 \uba87 cm\uc785\ub2c8\uae4c?",
        "code": "a = 10\ny = a * 12\nprint(y)",
        "answer": "120"
    },
    "262": {
        "class": 8,
        "problem": "\ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uac00 24cm\uc778 \uc815\uc0bc\uac01\ud615\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774 \uc815\uc0bc\uac01\ud615\uacfc \ub458\ub808\uac00 \uac19\uc740 \uc815\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\ub294 \uba87 cm\uc778\uc9c0 \uad6c\ud574\ubcf4\uace0 \uc18c\uc218\uc810 \uc544\ub798 \ub458\uc9f8\uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \ud45c\uae30\ud558\uc138\uc694.",
        "code": "a = 24\nb = 3\nc = 4\ny = a * b / c\nprint('{:.2f}'.format(y))",
        "answer": "18"
    },
    "263": {
        "class": 8,
        "problem": "\uc815\uc721\uba74\uccb4\uc758 \uba74, \ubaa8\uc11c\ub9ac, \uaf2d\uc9d3\uc810\uc758 \uc218\uc758 \ud569\uc744 \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 6\nb = 12\nc = 8\ny = a + b + c\nprint(y)",
        "answer": "26"
    },
    "264": {
        "class": 4,
        "problem": "\uc218 3, 4, 8, 7 \uc911\uc5d0\uc11c 3\uac1c\ub97c \uace8\ub77c \ub450 \uc790\ub9ac \uc218 AB\uc640 \ud55c \uc790\ub9ac \uc218 C\ub97c \uacf1\ud560 \ub54c, \uacf1\uc774 \uac00\uc7a5 \ud070 \uacbd\uc6b0\uc758 \uac12\uc744 \uad6c\ud574 \ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "from itertools import permutations\n\na = ['3', '4', '8', '7']\nb = list(map(''.join, permutations(a, 3)))\nc = []\nfor i in b:\nd = int(i[:-1])\ne = int(i[-1])\nc.append(d * e)\ny = max(c)\nprint(y)",
        "answer": "592"
    },
    "265": {
        "class": 8,
        "problem": "\uae38\uc774\uac00 58 cm\uc778 \ucca0\uc0ac\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud574 \uac00\uc7a5 \ud070 \uc815\uc0ac\uac01\ud615\uc744 \ub9cc\ub4e4\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\ub97c \uba87 cm\ub85c \ud558\uba74 \ub420\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 58\nb = 4\ny = a / b\nprint(y)",
        "answer": "14.50"
    },
    "266": {
        "class": 8,
        "problem": "\uac00\ub85c\uac00 15cm, \uc138\ub85c\uac00 7cm\uc778 \uc9c1\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ub113\uc774\ub97c \uad6c\ud558\uc2dc\uc624.",
        "code": "a = 15\nb = 7\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "105"
    },
    "267": {
        "class": 2,
        "problem": "\uc218\ud559 \uc2dc\ud5d8\uc5d0\uc11c \uc18c\uc5f0\uc774\ub294 9\ub4f1\uc744 \ud588\uace0, \uc2b9\ud76c\ub294 11\ub4f1\uc744 \ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc2b9\uc900\uc774\ub294 \uc2b9\ud76c\ubcf4\ub2e4 \ubabb\ud588\uc9c0\ub9cc \uc18c\uc5f0\uc774\ubcf4\ub2e4\ub294 \uc798\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc2b9\uc900\uc774\ub294 \uba87 \ub4f1\uc785\ub2c8\uae4c?",
        "code": "a = 9\nb = 11\ny = (a + b) // 2\nprint(y)",
        "answer": "10"
    },
    "268": {
        "class": 6,
        "problem": "\uc5b4\ub5a4 \uc218\uc5d0\uc11c 0.45 \ub97c \ube7c\uc57c \ud560 \uac83\uc744 \uc798\ubabb\ud558\uc5ec \ub354\ud588\ub354\ub2c8 3.22 \uc774 \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubc14\ub974\uac8c \uacc4\uc0b0\ud558\uba74 \uc5bc\ub9c8\uac00 \ub098\uc62c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 0.45\nb = 3.22\nc = 3.22\ny = c - b - a\nprint(y)",
        "answer": "-0.45"
    },
    "269": {
        "class": 6,
        "problem": "\uc5b4\ub5a4 \uc218\uc5d0 32\uc744 \uacf1\ud574\uc57c \ud560 \uac83\uc744 \uc798\ubabb\ud558\uc5ec \ube90\ub354\ub2c8 132\uac00 \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubc14\ub974\uac8c \uacc4\uc0b0\ud55c \uacb0\uacfc\ub97c \uad6c\ud558\uc138\uc694.",
        "code": "a = 32\nb = 132\ny = (a + b) * a\nprint(y)",
        "answer": "5248"
    },
    "270": {
        "class": 8,
        "problem": "\ub124 \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\uc758 \ud569\uc774 56cm\uc778 \uc815\uc0ac\uac01\ud615\uc758 \ud55c \ubcc0\uc758 \uae38\uc774\ub294 \uba87 cm\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 56\nb = 4\ny = a / b\nprint(y)",
        "answer": "14"
    },
    "271": {
        "class": 1,
        "problem": "\ubbfc\uc8fc\ub124 \ucd08\ub4f1\ud559\uad50\uc5d0\uc11c\ub294 \ube44 \uc624\ub294 \ub0a0 \uc6b0\uc0b0\uc744 \uac00\uc838\uc624\uc9c0 \ubabb\ud55c \ud559\uc0dd\ub4e4\uc5d0\uac8c \ube4c\ub824\uc904 \uc218 \uc788\ub294 \uc6b0\uc0b0\uc744 \uad6c\uc785\ud558\uc600\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc6b0\uc0b0 120\uac1c \uc911\uc5d0\uc11c 55\uac1c\ub97c \ud559\uc0dd\ub4e4\uc774 \ube4c\ub824\uac14\ub2e4\uba74, \ube4c\ub824\uac00\uc9c0 \uc54a\uc740 \uc6b0\uc0b0\uc740 \uba87 \uac1c\uc778\uac00\uc694?",
        "code": "a = 120\nb = 55\ny = a - b\nprint(y)",
        "answer": "65"
    },
    "272": {
        "class": 4,
        "problem": "30\ubd80\ud130 80\uae4c\uc9c0\uc758 \uc218 \uc911\uc5d0\uc11c 4\uc758 \ubc30\uc218\uc774\uba74\uc11c 6\uc758 \ubc30\uc218\uc778 \uc218\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c \uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 30\nb = 80\nc = 4\nd = 6\ny = 0\nfor i in range(a, b + 1):\nif i % c == d:\ny += 1\nprint(y)",
        "answer": "0"
    },
    "273": {
        "class": 1,
        "problem": "\uc717\uc811\uc2dc\uc800\uc6b8\uc758 \uc67c\ucabd \uc811\uc2dc\uc5d0 \ubb34\uac8c\uac00 671g \uc778 \uc18c\uc124\ucc45 \ud55c \uad8c\uacfc 450g \uc778 \uacfc\ud559\ucc45 \ud55c \uad8c\uc744 \uc62c\ub824\ub193\uace0 \uc624\ub978\ucabd \uc811\uc2dc\uc5d0 38g \uc9dc\ub9ac \ubd84\ub3d9 18\uac1c\ub97c \uc62c\ub824\ub193\uc558\ub354\ub2c8 \uc717\uc811\uc2dc\uc800\uc6b8\uc774 \uc67c \ucabd\uc73c\ub85c \uae30\uc6b8\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc717\uc811\uc2dc\uc800\uc6b8\uc774 \uc218\ud3c9\uc774 \ub418\ub824\uba74 1g \uc9dc\ub9ac \ubd84\ub3d9\uc774 \uba87 \uac1c \ud544\uc694\ud55c\uc9c0 \uad6c\ud574 \ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 671\nb = 450\nc = 4\nd = 18\ny = (a + b) * 2 - (c * d)\nprint(y)",
        "answer": "2170"
    },
    "274": {
        "class": 5,
        "problem": "\ud55c \uc790\ub9ac \uc218 A, B\uac00 \ub450 \uc790\ub9ac \uc218\ub07c\ub9ac\uc758 \ub367\uc148 \uc2dd 5A + B2 = 78 \ub97c \ub9cc\uc871\ud560 \ub54c, \ub450 \uc218 A, B\uc758 \ud569\uc744 \uad6c\ud558\uc138\uc694.",
        "code": "a = 5\nb = 5\nc = 2\nd = 84\ne = 2\ny = (b + d) / (c - a)\nprint(y)",
        "answer": "-29.67"
    },
    "275": {
        "class": 1,
        "problem": "\ud55c \uc2dc\uac04\uc5d0 \uc624\ud1a0\ubc14\uc774\ub97c 15\ub300\uc529 \ub9cc\ub4dc\ub294 \uacf5\uc7a5\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774 \uacf5\uc7a5\uc5d0\uc11c 21\uc2dc\uac04 \ub3d9\uc548 \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\ub294 \uc624\ud1a0\ubc14\uc774\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \ub300\uac00 \ub420\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 15\nb = 21\ny = a * b\nprint(y)",
        "answer": "315"
    },
    "276": {
        "class": 5,
        "problem": "\uc5b4\ub5a4 \ub450 \uc218\uc758 \ucd5c\ub300\uacf5\uc57d\uc218\uac00 64\uc77c \ub54c \ub450 \uc218\uc758 \uacf5\uc57d\uc218\ub294 \ubaa8\ub450 \uba87 \uac1c\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 64\ny = 0\nfor i in range(1, a + 1):\nif a % i == 0:\ny += i\nprint(y)",
        "answer": "127"
    },
    "277": {
        "class": 4,
        "problem": "\uc57d\ubd84\ud558\uba74 3/4\uac00 \ub418\ub294 \ubd84\uc218 \uc911\uc5d0\uc11c \ubd84\ubaa8\uc640 \ubd84\uc790\uc758 \ucc28\uac00 12\uc77c \ub54c, \ubd84\ubaa8\uc640 \ubd84\uc790\uc758 \ud569\uc744 \uad6c\ud574 \ubcf4\uc138\uc694. ",
        "code": "a = 3 / 4\nb = 12\ny = abs((a / (b + 1))*b - a / (b + 1))\nprint(y)",
        "answer": "0.63"
    },
    "278": {
        "class": 1,
        "problem": "\ud560\uba38\ub2c8\uaed8\uc11c \ucabd\ud30c\ub97c 35\uac1c \uc0ac \uc624\uc168\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc774 \ucabd\ud30c\uc744 \uc77c\uc8fc\uc77c \ub3d9\uc548 \ub9e4\uc77c \uac19\uc740 \uc218\ub9cc\ud07c \uba39\uc73c\ub824\uace0 \ud569\ub2c8\ub2e4. \ud558\ub8e8\uc5d0 \uba87 \uac1c\uc529 \uba39\uc5b4\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?",
        "code": "a = 35\nb = 35\ny = a // b\nprint(y)",
        "answer": "1"
    },
    "279": {
        "class": 6,
        "problem": "\uc5b4\ub5a4 \uc218\uc5d0\uc11c 6\ub97c\ube80 \ud6c4 3\uc744 \ub354\ud574\uc57c \ud560 \uac83\uc744 \uc798\ubabb\ud558\uc5ec \uc5b4\ub5a4 \uc218\uc5d0 5\ub97c \ub354\ud55c \ud6c4 4\uc744 \ube7c\uc5c8\ub354\ub2c8 9\uc774 \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \ubc14\ub974\uac8c \uacc4\uc0b0\ud558\uba74 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 6\nb = 3\nc = 9\nd = 5\ne = 9\ny = (c + d) - a\nprint(y)",
        "answer": "8"
    },
    "280": {
        "class": 3,
        "problem": "4 \uc7a5\uc758 \uc218 \uce74\ub4dc 3, 8, 7, 4 \uc911 3 \uc7a5\uc744 \uace8\ub77c \ud55c \ubc88\uc529\ub9cc \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\ub294 \uac00\uc7a5 \ud070 \uc138 \uc790\ub9ac \uc218\uc640 \ub0a8\uc740 \uc218 \uce74\ub4dc\uc758 \uc218\uc758 \uacf1\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "from itertools import permutations\n\na = ['3', '8', '7', '4']\nb = 3\nc = list(map(''.join, permutations(a, b)))\nd = max(c)\nfor i in d:\na.remove(i)\ne = a[0]\ny = int(d) * int(e)\nprint(y)",
        "answer": "2622"
    },
    "281": {
        "class": 1,
        "problem": "883.22\ubcf4\ub2e4 12.86 \uc791\uc740 \uac12\uc744 \uad6c\ud574\ubcf4\uc138\uc694.",
        "code": "a = 883.22\nb = 12.86\ny = a - b\nprint(y)",
        "answer": "870.36"
    },
    "282": {
        "class": 1,
        "problem": "\ud61c\uc8fc\ub294 \uc6b0\uc720\ub97c \ud55c \ubc88\uc5d0 320mL\uc529 \ud558\ub8e8 4\ubc88 \ub9c8\uc2ed\ub2c8\ub2e4. 5\uc77c \ub3d9\uc548 \ub9c8\uc2e0 \uc6b0\uc720\uc758 \uc591\uc740 \ubaa8\ub450 \uba87 mL\uc77c\uae4c\uc694?",
        "code": "a = 320\nb = 4\nc = 5\ny = a * b * c\nprint(y)",
        "answer": "6400"
    }
}